<verse>1:1</verse>烏斯地、有一個人名叫約伯，那人完全正直、敬畏　神、遠離惡事。
<verse>1:2</verse>他生了七個兒子、三個女兒，
<verse>1:3</verse>他的家產有七千羊、三千駱駝、五百對牛、五百母驢、並有許多僕婢，這人在東方人中就為至大。
<verse>1:4</verse>他的兒子、按著日子、各在自己家裡設擺筵宴、就打發人去、請了他們的三個姐妹來、與他們一同喫喝。
<verse>1:5</verse>筵宴的日子過了、約伯打發人去叫他們自潔，他清早起來、按著他們眾人的數目獻燔祭，因為他說、恐怕我兒子犯了罪、心中棄掉　神。約伯常常這樣行。
<verse>1:6</verse>有一天、　神的眾子來侍立在耶和華面前、撒但也來在其中。
<verse>1:7</verse>耶和華問撒但說、你從那裡來，撒但回答說、我從地上走來走去、往返而來。
<verse>1:8</verse>耶和華問撒但說、你曾用心察看我的僕人約伯沒有，地上再沒有人像他完全正直、敬畏　神、遠離惡事。
<verse>1:9</verse>撒但回答耶和華說、約伯敬畏　神、豈是無故呢。
<verse>1:10</verse>你豈不是四面圈上籬笆圍護他和他的家、並他一切所有的麼，他手所作的、都蒙你賜福，他的家產也在地上增多。
<verse>1:11</verse>你且伸手、毀他一切所有的、他必當面棄掉你。
<verse>1:12</verse>耶和華對撒但說、凡他所有的、都在你手中，只是不可伸手加害於他。於是撒但從耶和華面前退去。
<verse>1:13</verse>有一天、約伯的兒女正在他們長兄的家裡、喫飯喝酒、
<verse>1:14</verse>有報信的來見約伯、說、牛正耕地、驢在旁邊喫草，
<verse>1:15</verse>示巴人忽然闖來、把牲畜擄去、並用刀殺了僕人，惟有我一人逃脫、來報信給你。
<verse>1:16</verse>他還說話的時候、又有人來說、　神從天上降下火來、將群羊、和僕人、都燒滅了，惟有我一人逃脫、來報信給你。
<verse>1:17</verse>他還說話的時候、又有人來說、迦勒底人分作三隊、忽然闖來、把駱駝擄去、並用刀殺了僕人，惟有我一人逃脫、來報信給你。
<verse>1:18</verse>他還說話的時候、又有人來說、你的兒女正在他們長兄的家裡、喫飯喝酒，
<verse>1:19</verse>不料、有狂風從曠野颳來、擊打房屋的四角、房屋倒塌在少年人身上、他們就都死了，惟有我一人逃脫、來報信給你。
<verse>1:20</verse>約伯便起來、撕裂外袍、剃了頭、伏在地上下拜、
<verse>1:21</verse>說、我赤身出於母胎、也必赤身歸回，賞賜的是耶和華，收取的也是耶和華。耶和華的名是應當稱頌的。
<verse>1:22</verse>在這一切的事上、約伯並不犯罪、也不以　神為愚妄。〔或作也不妄評　神〕
<verse>2:1</verse>又有一天、　神的眾子來侍立在耶和華面前、撒但也來在其中。
<verse>2:2</verse>耶和華問撒但說、你從那裡來，撒但回答說、我從地上走來走去、往返而來。
<verse>2:3</verse>耶和華問撒但說、你曾用心察看我的僕人約伯沒有，地上再沒有人像他完全正直、敬畏　神、遠離惡事，你雖激動我攻擊他、無故的毀滅他，他仍然持守他的純正。
<verse>2:4</verse>撒但回答耶和華說、人以皮代皮、情願捨去一切所有的、保全性命。
<verse>2:5</verse>你且伸手、傷他的骨頭、和他的肉，他必當面棄掉你。
<verse>2:6</verse>耶和華對撒但說、他在你手中，只要存留他的性命。
<verse>2:7</verse>於是撒但從耶和華面前退去、擊打約伯、使他從腳掌到頭頂、長毒瘡。
<verse>2:8</verse>約伯就坐在爐灰中、拿瓦片刮身體。
<verse>2:9</verse>他的妻子對他說、你仍然持守你的純正麼，你棄掉　神、死了罷。
<verse>2:10</verse>約伯卻對他說、你說話像愚頑的婦人一樣。噯、難道我們從　神手裡得福、不也受禍麼。在這一切的事上、約伯並不以口犯罪。
<verse>2:11</verse>約伯的三個朋友、提幔人以利法、書亞人比勒達、拿瑪人瑣法、聽說有這一切的災禍臨到他身上、各人就從本處約會同來、為他悲傷、安慰他。
<verse>2:12</verse>他們遠遠的舉目觀看、認不出他來、就放聲大哭，各人撕裂外袍、把塵土向天揚起來、落在自己的頭上。
<verse>2:13</verse>他們就同他七天七夜、坐在地上、一個人也不向他說句話，因為他極其痛苦。
<verse>3:1</verse>此後、約伯開口、咒詛自己的生日、
<verse>3:2</verse>說、
<verse>3:3</verse>願我生的那日和說懷了男胎的那夜、都滅沒。
<verse>3:4</verse>願那日變為黑暗，願　神不從上面尋找他、願亮光不照於其上。
<verse>3:5</verse>願黑暗和死蔭索取那日，願密雲停在其上，願日蝕恐嚇他。
<verse>3:6</verse>願那夜被幽暗奪取、不在年中的日子同樂，也不入月中的數目。
<verse>3:7</verse>願那夜沒有生育，其間也沒有歡樂的聲音。
<verse>3:8</verse>願那咒詛日子且能惹動鱷魚的、咒詛那夜。
<verse>3:9</verse>願那夜黎明的星宿變為黑暗，盼亮卻不亮、也不見早晨的光線。〔光線原文作眼皮〕
<verse>3:10</verse>因沒有把懷我胎的門關閉、也沒有將患難對我的眼隱藏。
<verse>3:11</verse>我為何不出母胎而死，為何不出母腹絕氣，
<verse>3:12</verse>為何有膝接收我，為何有奶哺養我。
<verse>3:13</verse>不然、我就早已躺臥安睡，
<verse>3:14</verse>和地上為自己重造荒邱的君王、謀士、
<verse>3:15</verse>或與有金子、將銀子裝滿了房屋的王子、一同安息，
<verse>3:16</verse>或像隱而未現、不到期而落的胎、歸於無有、如同未見光的嬰孩。
<verse>3:17</verse>在那裡惡人止息攪擾、困乏人得享安息，
<verse>3:18</verse>被囚的人同得安逸，不聽見督工的聲音。
<verse>3:19</verse>大小都在那裡，奴僕脫離主人的轄制。
<verse>3:20</verse>受患難的人、為何有光賜給他呢，心中愁苦的人、為何有生命賜給他呢。
<verse>3:21</verse>他們切望死、卻不得死、求死勝於求隱藏的珍寶。
<verse>3:22</verse>他們尋見墳墓就快樂、極其歡喜。
<verse>3:23</verse>人的道路既然遮隱、　神又把他四面圍困、為何有光賜給他呢。
<verse>3:24</verse>我未曾喫飯、就發出歎息、我唉哼的聲音湧出如水。
<verse>3:25</verse>因我所恐懼的臨到我身、我所懼怕的迎我而來。
<verse>3:26</verse>我不得安逸、不得平靜、也不得安息，卻有患難來到。
<verse>4:1</verse>提幔人以利法回答說、
<verse>4:2</verse>人若想與你說話、你就厭煩麼，但誰能忍住不說呢。
<verse>4:3</verse>你素來教導許多的人、又堅固軟弱的手。
<verse>4:4</verse>你的言語曾扶助那將要跌倒的人，你又使軟弱的膝穩固。
<verse>4:5</verse>但現在禍患臨到你、你就昏迷，挨近你、你便驚惶。
<verse>4:6</verse>你的倚靠、不是在你敬畏　神麼，你的盼望、不是在你行事純正麼。
<verse>4:7</verse>請你追想、無辜的人、有誰滅亡，正直的人、在何處剪除。
<verse>4:8</verse>按我所見、耕罪孽、種毒害的人、都照樣收割。
<verse>4:9</verse>　神一出氣、他們就滅亡，　神一發怒、他們就消沒。
<verse>4:10</verse>獅子的吼叫、和猛獅的聲音、盡都止息，少壯獅子的牙齒、也都敲掉。
<verse>4:11</verse>老獅子、因絕食而死、母獅之子、也都離散。
<verse>4:12</verse>我暗暗地得了默示、我耳朵也聽其細微的聲音。
<verse>4:13</verse>在思念夜中，異象之間、世人沉睡的時候、
<verse>4:14</verse>恐懼、戰兢、臨到我身、使我百骨打戰。
<verse>4:15</verse>有靈從我面前經過、我身上的毫毛直立。
<verse>4:16</verse>那靈停住、我卻不能辨其形狀，有影像在我眼前，我在靜默中、聽見有聲音、說、
<verse>4:17</verse>必死的人豈能比　神公義麼，人豈能比造他的主潔淨麼。
<verse>4:18</verse>主不信靠他的臣僕、並且指他的使者為愚昧，
<verse>4:19</verse>何況那住在土房、根基在塵土裡、被蠹蟲所毀壞的人呢。
<verse>4:20</verse>早晚之間、就被毀滅、永歸無有、無人理會。
<verse>4:21</verse>他帳棚的繩索、豈不從中抽出來呢，他死、且是無智慧而死。
<verse>5:1</verse>你且呼求，有誰答應你，諸聖者之中，你轉向那一位呢。
<verse>5:2</verse>忿怒害死愚妄人、嫉妒殺死癡迷人。
<verse>5:3</verse>我曾見愚妄人紮下根，但我忽然咒詛他的住處。
<verse>5:4</verse>他的兒女、遠離穩妥的地步、在城門口被壓、並無人搭救。
<verse>5:5</verse>他的莊稼、有飢餓的人喫盡了、就是在荊棘裡的、也搶去了，他的財寶、有網羅張口吞滅了。
<verse>5:6</verse>禍患、原不是從土中出來，患難、也不是從地裡發生，
<verse>5:7</verse>人生在世必遇患難、如同火星飛騰。
<verse>5:8</verse>至於我、我必仰望　神、把我的事情託付他，
<verse>5:9</verse>他行大事不可測度、行奇事不可勝數，
<verse>5:10</verse>降雨在地上、賜水於田裡，
<verse>5:11</verse>將卑微的安置在高處、將哀痛的舉到穩妥之地，
<verse>5:12</verse>破壞狡猾人的計謀、使他們所謀的、不得成就。
<verse>5:13</verse>他叫有智慧的中了自己的詭計，使狡詐人的計謀速速滅亡。
<verse>5:14</verse>他們白晝遇見黑暗、午間摸索、如在夜間。
<verse>5:15</verse>　神拯救窮乏人、脫離他們口中的刀、和強暴人的手。
<verse>5:16</verse>這樣、貧寒的人有指望、罪孽之輩必塞口無言。
<verse>5:17</verse>　神所懲治的人是有福的，所以你不可輕看全能者的管教。
<verse>5:18</verse>因為他打破、又纏裹，他擊傷、用手醫治。
<verse>5:19</verse>你六次遭難、他必救你，就是七次、災禍也無法害你。
<verse>5:20</verse>在饑荒中、他必救你脫離死亡，在爭戰中、他必救你脫離刀劍的權力。
<verse>5:21</verse>你必被隱藏、不受口舌之害，災殃臨到、你也不懼怕。
<verse>5:22</verse>你遇見災害飢饉、就必嬉笑，地上的野獸、你也不懼怕。
<verse>5:23</verse>因為你必與田間的石頭立約，田裡的野獸、也必與你和好。
<verse>5:24</verse>你必知道你帳棚平安、要查看你的羊圈、一無所失。
<verse>5:25</verse>也必知道你的後裔將來發達、你的子孫像地上的青草。
<verse>5:26</verse>你必壽高年邁纔歸墳墓、好像禾捆到時收藏。
<verse>5:27</verse>這理我們已經考察、本是如此，你須要聽、要知道是與自己有益。
<verse>6:1</verse>約伯回答說、
<verse>6:2</verse>惟願我的煩惱稱一稱、我一切的災害放在天平裡。
<verse>6:3</verse>現今都比海沙更重、所以我的言語急躁。
<verse>6:4</verse>因全能者的箭射入我身、其毒、我的靈喝盡了，　神的驚嚇擺陣攻擊我。
<verse>6:5</verse>野驢有草、豈能叫喚，牛有料、豈能吼叫。
<verse>6:6</verse>物淡而無鹽、豈可喫麼、蛋青有甚麼滋味呢。
<verse>6:7</verse>看為可厭的食物、我心不肯挨近。
<verse>6:8</verse>惟願我得著所求的、願　神賜我所切望的，
<verse>6:9</verse>就是願　神把我壓碎、伸手將我剪除。
<verse>6:10</verse>我因沒有違棄那聖者的言語、就仍以此為安慰、在不止息的痛苦中、還可踴躍。
<verse>6:11</verse>我有甚麼氣力、使我等候，我有甚麼結局、使我忍耐。
<verse>6:12</verse>我的氣力、豈是石頭的氣力，我的肉身、豈是銅的呢，
<verse>6:13</verse>在我豈不是毫無幫助麼，智慧豈不是從我心中趕出淨盡麼。
<verse>6:14</verse>那將要灰心、離棄全能者、不敬畏　神的人、他的朋友、當以慈愛待他。
<verse>6:15</verse>我的弟兄詭詐、好像溪水、又像溪水流乾的河道。
<verse>6:16</verse>這河、因結冰發黑、有雪藏在其中，
<verse>6:17</verse>天氣漸暖、就隨時消化，日頭炎熱、便從原處乾涸。
<verse>6:18</verse>結伴的客旅離棄大道、順河邊行，到荒野之地死亡。
<verse>6:19</verse>提瑪結伴的客旅瞻望、示巴同夥的人等候。
<verse>6:20</verse>他們因失了盼望就抱愧、來到那裡便蒙羞。
<verse>6:21</verse>現在你們正是這樣，看見驚嚇的事便懼怕。
<verse>6:22</verse>我豈說、請你們供給我，從你們的財物中、送禮物給我。
<verse>6:23</verse>豈說、拯救我脫離敵人的手麼，救贖我脫離強暴人的手麼。
<verse>6:24</verse>請你們教導我、我便不作聲，使我明白在何事上有錯。
<verse>6:25</verse>正直的言語、力量何其大，但你們責備、是責備甚麼呢。
<verse>6:26</verse>絕望人的講論、既然如風、你們還想要駁正言語麼。
<verse>6:27</verse>你們想為孤兒拈鬮、以朋友當貨物。
<verse>6:28</verse>現在請你們看看我、我決不當面說謊。
<verse>6:29</verse>請你們轉意、不要不公，請再轉意、我的事有理。
<verse>6:30</verse>我的舌上、豈有不義麼，我的口裡、豈不辨奸惡麼。
<verse>7:1</verse>人在世上豈無爭戰麼，他的日子不像雇工人的日子麼。
<verse>7:2</verse>像奴僕切慕黑影、像雇工人盼望工價、
<verse>7:3</verse>我也照樣、經過困苦的日月、夜間的疲乏為我而定。
<verse>7:4</verse>我躺臥的時候、便說、我何時起來、黑夜就過去呢，我儘是反來覆去、直到天亮。
<verse>7:5</verse>我的肉體以蟲子和塵土為衣，我的皮膚纔收了口、又重新破裂。
<verse>7:6</verse>我的日子比梭更快、都消耗在無指望之中。
<verse>7:7</verse>求你想念、我的生命不過是一口氣，我的眼睛必不再見福樂。
<verse>7:8</verse>觀看我的人、他的眼必不再見我，你的眼目要看我、我卻不在了。
<verse>7:9</verse>雲彩消散而過、照樣、人下陰間也不再上來。
<verse>7:10</verse>他不再回自己的家、故土也不再認識他。
<verse>7:11</verse>我不禁止我口，我靈愁苦、要發出言語，我心苦惱、要吐露哀情。
<verse>7:12</verse>我對　神說、我豈是洋海、豈是大魚、你竟防守我呢。
<verse>7:13</verse>若說、我的床必安慰我、我的榻必解釋我的苦情，
<verse>7:14</verse>你就用夢驚駭我、用異象恐嚇我，
<verse>7:15</verse>甚至我寧肯噎死、寧肯死亡、勝似留我這一身的骨頭。
<verse>7:16</verse>我厭棄性命、不願永活，你任憑我罷，因我的日子都是虛空。
<verse>7:17</verse>人算甚麼、你竟看他為大、將他放在心上、
<verse>7:18</verse>每早鑒察他、時刻試驗他。
<verse>7:19</verse>你到何時纔轉眼不看我、纔任憑我嚥下唾沫呢。
<verse>7:20</verse>鑒察人的主阿、我若有罪、於你何妨，為何以我當你的箭靶子、使我厭棄自己的性命。
<verse>7:21</verse>為何不赦免我的過犯、除掉我的罪孽。我現今要躺臥在塵土中，你要慇勤的尋找我、我卻不在了。
<verse>8:1</verse>書亞人比勒達回答、說、
<verse>8:2</verse>這些話你要說到幾時，口中的言語如狂風要到幾時呢。
<verse>8:3</verse>　神豈能偏離公平，全能者豈能偏離公義。
<verse>8:4</verse>或者你的兒女得罪了他、他使他們受報應。
<verse>8:5</verse>你若慇勤的尋求　神、向全能者懇求，
<verse>8:6</verse>你若清潔正直，他必定為你起來、使你公義的居所興旺。
<verse>8:7</verse>你起初雖然微小、終久必甚發達。
<verse>8:8</verse>請你考問前代、追念他們的列祖所查究的。
<verse>8:9</verse>（我們不過從昨日纔有、一無所知，我們在世的日子好像影兒。）
<verse>8:10</verse>他們豈不指教你、告訴你、從心裡發出言語來呢。
<verse>8:11</verse>蒲草沒有泥、豈能發長，蘆荻沒有水豈能生發。
<verse>8:12</verse>尚青的時候、還沒有割下、比百樣的草先枯槁。
<verse>8:13</verse>凡忘記　神的人、景況也是這樣，不虔敬人的指望要滅沒，
<verse>8:14</verse>他所仰賴的必折斷、他所倚靠的是蜘蛛網。
<verse>8:15</verse>他要倚靠房屋、房屋卻站立不住，他要抓住房屋、房屋卻不能存留。
<verse>8:16</verse>他在日光之下發青、蔓子爬滿了園子。
<verse>8:17</verse>他的根盤繞石堆、扎入石地。
<verse>8:18</verse>他若從本地被拔出、那地就不認識他、說、我沒有見過你。
<verse>8:19</verse>看哪、這就是他道中之樂，以後必另有人從地而生。
<verse>8:20</verse>　神必不丟棄完全人、也不扶助邪惡人。
<verse>8:21</verse>他還要以喜笑充滿你的口、以歡呼充滿你的嘴。
<verse>8:22</verse>恨惡你的要披戴慚愧，惡人的帳棚、必歸於無有。
<verse>9:1</verse>約伯回答說、
<verse>9:2</verse>我真知道是這樣，但人在　神面前怎能成為義呢。
<verse>9:3</verse>若願意與他爭辯、千中之一也不能回答。
<verse>9:4</verse>他心裡有智慧、且大有能力，誰向　神剛硬而得亨通呢。
<verse>9:5</verse>他發怒、把山翻倒挪移、山並不知覺，
<verse>9:6</verse>他使地震動、離其本位、地的柱子就搖撼。
<verse>9:7</verse>他吩咐日頭不出來、就不出來、又封閉眾星。
<verse>9:8</verse>他獨自鋪張蒼天、步行在海浪之上。
<verse>9:9</verse>他造北斗、參星、昴星、並南方的密宮。
<verse>9:10</verse>他行大事不可測度、行奇事不可勝數。
<verse>9:11</verse>他從我旁邊經過、我卻不看見，他在我面前行走、我倒不知覺。
<verse>9:12</verse>他奪取、誰能阻擋、誰敢問他、你作甚麼。
<verse>9:13</verse>　神必不收回他的怒氣，扶助拉哈伯的、屈身在他以下。
<verse>9:14</verse>既是這樣、我怎敢回答他、怎敢選擇言語與他辯論呢。
<verse>9:15</verse>我雖有義、也不回答他，只要向那審判我的懇求。
<verse>9:16</verse>我若呼籲、他應允我、我仍不信他真聽我的聲音。
<verse>9:17</verse>他用暴風折斷我、無故的加增我的損傷。
<verse>9:18</verse>我就是喘一口氣、他都不容、倒使我滿心苦惱。
<verse>9:19</verse>若論力量、他真有能力，若論審判、他說誰能將我傳來呢。
<verse>9:20</verse>我雖有義、自己的口要定我為有罪，我雖完全、我口必顯我為彎曲。
<verse>9:21</verse>我本完全，不顧自己，我厭惡我的性命。
<verse>9:22</verse>善惡無分、都是一樣，所以我說、完全人、和惡人、他都滅絕。
<verse>9:23</verse>若忽然遭殺害之禍、他必戲笑無辜的人遇難。
<verse>9:24</verse>世界交在惡人手中，蒙蔽世界審判官的臉，若不是他、是誰呢。
<verse>9:25</verse>我的日子比跑信的更快、急速過去、不見福樂。
<verse>9:26</verse>我的日子過去如快船、如急落抓食的鷹。
<verse>9:27</verse>我若說、我要忘記我的哀情、除去我的愁容、心中暢快，
<verse>9:28</verse>我因愁苦而懼怕、知道你必不以我為無辜。
<verse>9:29</verse>我必被你定為有罪，我何必徒然勞苦呢。
<verse>9:30</verse>我若用雪水洗身、用鹼潔淨我的手，
<verse>9:31</verse>你還要扔我在坑裡、我的衣服都憎惡我，
<verse>9:32</verse>他本不像我是人、使我可以回答他、又使我們可以同聽審判。
<verse>9:33</verse>我們中間沒有聽訟的人、可以向我們兩造按手。
<verse>9:34</verse>願他把杖離開我、不使驚惶威嚇我，
<verse>9:35</verse>我就說話、也不懼怕他，現在我卻不是那樣。
<verse>10:1</verse>我厭煩我的性命、必由著自己述說我的哀情，因心裡苦惱，我要說話，
<verse>10:2</verse>對　神說、不要定我有罪、要指示我、你為何與我爭辯。
<verse>10:3</verse>你手所造的、你又欺壓、又藐視、卻光照惡人的計謀，這事你以為美麼。
<verse>10:4</verse>你的眼豈是肉眼，你查看、豈像人查看麼。
<verse>10:5</verse>你的日子豈像人的日子，你的年歲、豈像人的年歲、
<verse>10:6</verse>就追問我的罪孽、尋察我的罪過麼。
<verse>10:7</verse>其實、你知道我沒有罪惡、並沒有能救我脫離你手的。
<verse>10:8</verse>你的手創造我、造就我的四肢百體，你還要毀滅我。
<verse>10:9</verse>求你記念、製造我如摶泥一般，你還要使我歸於麈土麼。
<verse>10:10</verse>你不是倒出我來好像奶、使我凝結如同奶餅麼。
<verse>10:11</verse>你以皮和肉為衣、給我穿上、用骨與筋、把我全體聯絡。
<verse>10:12</verse>你將生命和慈愛賜給我、你也眷顧保全我的心靈。
<verse>10:13</verse>然而你待我的這些事、早已藏在你心裡，我知道你久有此意。
<verse>10:14</verse>我若犯罪、你就察看我、並不赦免我的罪孽。
<verse>10:15</verse>我若行惡、便有了禍，我若為義、也不敢抬頭、正是滿心羞愧、眼見我的苦情。
<verse>10:16</verse>我若昂首自得、你就追捕我如獅子，又在我身上顯出奇能。
<verse>10:17</verse>你重立見證攻擊我、向我加增惱怒，如軍兵更換著攻擊我。
<verse>10:18</verse>你為何使我出母胎呢，不如我當時氣絕、無人得見我。
<verse>10:19</verse>這樣、就如沒有我一般，一出母胎、就被送入墳墓。
<verse>10:20</verse>我的日子不是甚少麼，求你停手寬容我、叫我在往而不返之先、就是往黑暗和死蔭之地以先、可以稍得暢快。
<verse>10:21</verse>見上節
<verse>10:22</verse>那地甚是幽暗、是死蔭混沌之地，那裡的光好像幽暗。
<verse>11:1</verse>拿瑪人瑣法回答說、
<verse>11:2</verse>這許多的言語、豈不該回答麼，多嘴多舌的人、豈可稱為義麼。
<verse>11:3</verse>你誇大的話、豈能使人不作聲麼，你戲笑的時候、豈沒有人叫你害羞麼。
<verse>11:4</verse>你說、我的道理純全、我在你眼前潔淨。
<verse>11:5</verse>惟願　神說話、願他開口攻擊你。
<verse>11:6</verse>並將智慧的奧秘指示你，他有諸般的智識。所以當知道　神追討你、比你罪孽該得的還少。
<verse>11:7</verse>你考察、就能測透　神麼，你豈能盡情測透全能者麼。
<verse>11:8</verse>他的智慧高於天、你還能作甚麼，深於陰間、你還能知道甚麼。
<verse>11:9</verse>其量、比地長、比海寬。
<verse>11:10</verse>他若經過、將人拘禁、招人受審、誰能阻擋他呢。
<verse>11:11</verse>他本知道虛妄的人，人的罪孽、他雖不留意、還是無所不見。
<verse>11:12</verse>空虛的人、卻毫無知識、人生在世好像野驢的駒子。
<verse>11:13</verse>你若將心安正、又向主舉手，
<verse>11:14</verse>你手裡若有罪孽、就當遠遠的除掉、也不容非義住在你帳棚之中。
<verse>11:15</verse>那時、你必仰起臉來、毫無斑點，你也必堅固、無所懼怕。
<verse>11:16</verse>你必忘記你的苦楚、就是想起也如流過去的水一樣。
<verse>11:17</verse>你在世的日子、要比正午更明，雖有黑暗、仍像早晨。
<verse>11:18</verse>你因有指望、就必穩固，也必四圍巡查、坦然安息。
<verse>11:19</verse>你躺臥無人驚嚇、且有許多人向你求恩。
<verse>11:20</verse>但惡人的眼目必要失明、他們無路可逃，他們的指望就是氣絕。
<verse>12:1</verse>約伯回答說、
<verse>12:2</verse>你們真是子民哪、你們死亡、智慧也就滅沒了。
<verse>12:3</verse>但我也有聰明、與你們一樣，並非不及你們，你們所說的、誰不知道呢。
<verse>12:4</verse>我這求告　神、蒙他應允的人、竟成了朋友所譏笑的，公義完全人、竟受了人的譏笑。
<verse>12:5</verse>安逸的人心裡藐視災禍，這災禍常常等待滑腳的人。
<verse>12:6</verse>強盜的帳棚興旺、惹　神的人穩固，　神多將財物送到他們手中。
<verse>12:7</verse>你且問走獸、走獸必指教你，又問空中的飛鳥、飛鳥必告訴你，
<verse>12:8</verse>或與地說話、地必指教你，海中的魚、也必向你說明。
<verse>12:9</verse>看這一切、誰不知道是耶和華的手作成的呢。
<verse>12:10</verse>凡活物的生命、和人類的氣息、都在他手中。
<verse>12:11</verse>耳朵豈不試驗言語、正如上膛嘗食物麼。
<verse>12:12</verse>年老的有智慧、壽高的有知識。
<verse>12:13</verse>在　神有智慧和能力，他有謀略和知識。
<verse>12:14</verse>他拆毀的、就不能再建造，他捆住人、便不得開釋。
<verse>12:15</verse>他把水留住、水便枯乾，他再發出水來、水就翻地。
<verse>12:16</verse>在他有能力和智慧、被誘惑的、與誘惑人的、都是屬他。
<verse>12:17</verse>他把謀士剝衣擄去、又使審判官變成愚人。
<verse>12:18</verse>他放鬆君王的綁、又用帶子捆他們的腰。
<verse>12:19</verse>他把祭司剝衣擄去、又使有能的人傾敗，
<verse>12:20</verse>他廢去忠信人的講論、又奪去老人的聰明。
<verse>12:21</verse>他使君王蒙羞被辱、放鬆有力之人的腰帶。
<verse>12:22</verse>他將深奧的事從黑暗中彰顯、使死蔭顯為光明。
<verse>12:23</verse>他使邦國興旺而又毀滅，他使邦國開廣而又擄去。
<verse>12:24</verse>他將地上民中首領的聰明奪去、使他們在荒廢無路之地漂流。
<verse>12:25</verse>他們無光、在黑暗中摸索、又使他們東倒西歪、像醉酒的人一樣。
<verse>13:1</verse>這一切我眼都見過、我耳都聽過、而且明白。
<verse>13:2</verse>你們所知道的、我也知道，並非不及你們。
<verse>13:3</verse>我真要對全能者說話、我願與　神理論。
<verse>13:4</verse>你們是編造謊言的、都是無用的醫生。
<verse>13:5</verse>惟願你們全然不作聲，這就算為你們的智慧。
<verse>13:6</verse>請你們聽我的辯論、留心聽我口中的分訴。
<verse>13:7</verse>你們要為　神說不義的話麼、為他說詭詐的言語麼。
<verse>13:8</verse>你們要為　神徇情麼、要為他爭論麼。
<verse>13:9</verse>他查出你們來、這豈是好麼，人欺哄人、你們也要照樣欺哄他麼。
<verse>13:10</verse>你們若暗中徇情、他必要責備你們。
<verse>13:11</verse>他的尊榮、豈不叫你們懼怕麼，他的驚嚇、豈不臨到你們麼。
<verse>13:12</verse>你們以為可記念的箴言、是爐灰的箴言，你們以為可靠的堅壘是淤泥的堅壘。
<verse>13:13</verse>你們不要作聲、任憑我罷、讓我說話，無論如何我都承當。
<verse>13:14</verse>我何必把我的肉掛在牙上、將我的命放在手中。
<verse>13:15</verse>他必殺我，我雖無指望、然而我在他面前還要辯明我所行的。
<verse>13:16</verse>這要成為我的拯救、因為不虔誠的人不得到他面前。
<verse>13:17</verse>你們要細聽我的言語、使我所辯論的、入你們的耳中。
<verse>13:18</verse>我已陳明我的案、知道自己有義。
<verse>13:19</verse>有誰與我爭論、我就情願緘默不言、氣絕而亡。
<verse>13:20</verse>惟有兩件、不要向我施行、我就不躲開你的面，
<verse>13:21</verse>就是把你的手縮回、遠離我身，又不使你的驚惶威嚇我。
<verse>13:22</verse>這樣、你呼叫、我就回答，或是讓我說話、你回答我。
<verse>13:23</verse>我的罪孽和罪過有多少呢，求你叫我知道我的過犯與罪愆。
<verse>13:24</verse>你為何掩面、拿我當仇敵呢。
<verse>13:25</verse>你要驚動被風吹的葉子麼，要追趕枯乾的碎秸麼，
<verse>13:26</verse>你按罪狀刑罰我、又使我擔當幼年的罪孽，
<verse>13:27</verse>也把我的腳上了木狗、並窺察我一切的道路、為我的腳掌劃定界限。
<verse>13:28</verse>我已經像滅絕的爛物、像蟲蛀的衣裳。
<verse>14:1</verse>人為婦人所生、日子短少、多有患難，
<verse>14:2</verse>出來如花、又被割下，飛去如影、不能存留。
<verse>14:3</verse>這樣的人你豈睜眼看他麼，又叫我來受審麼。
<verse>14:4</verse>誰能使潔淨之物出於污穢之中呢，無論誰也不能。
<verse>14:5</verse>人的日子既然限定、他的月數在你那裡、你也派定他的界限、使他不能越過、
<verse>14:6</verse>便求你轉眼不看他、使他得歇息、直等他像雇工人完畢他的日子。
<verse>14:7</verse>樹若被砍下、還可指望發芽、嫩枝生長不息、
<verse>14:8</verse>其根雖然衰老在地裡、榦也死在土中，
<verse>14:9</verse>及至得了水氣、還要發芽、又長枝條、像新栽的樹一樣。
<verse>14:10</verse>但人死亡而消滅，他氣絕、竟在何處呢。
<verse>14:11</verse>海中的水絕盡、江河消散乾涸，
<verse>14:12</verse>人也是如此、躺下不再起來、等到天沒有了、仍不得復醒、也不得從睡中喚醒。
<verse>14:13</verse>惟願你把我藏在陰間，存於隱密處、等你的忿怒過去、願你為我定了日期、記念我。
<verse>14:14</verse>人若死了、豈能再活呢。我只要在我一切爭戰的日子、等我被釋放的時候來到。〔被釋放或作改變〕
<verse>14:15</verse>你呼叫、我便回答，你手所作的、你必羨慕。
<verse>14:16</verse>但如今你數點我的腳步、豈不窺察我的罪過麼。
<verse>14:17</verse>我的過犯被你封在囊中、也縫嚴了我的罪孽。
<verse>14:18</verse>山崩變為無有，磐石挪開原處。
<verse>14:19</verse>水流消磨石頭，所流溢的、洗去地上的塵土，你也照樣滅絕人的指望。
<verse>14:20</verse>你攻擊人常常得勝、使他去世、你改變他的容貌、叫他往而不回。
<verse>14:21</verse>他兒子得尊榮他也不知道，降為卑他也不覺得。
<verse>14:22</verse>但知身上疼痛、心中悲哀。
<verse>15:1</verse>提幔人以利法回答說、
<verse>15:2</verse>智慧人豈可用虛空的知識回答、用東風充滿肚腹呢。
<verse>15:3</verse>他豈可用無益的話、和無濟於事的言語理論呢。
<verse>15:4</verse>你是廢棄敬畏的意、在　神面前阻止敬虔的心。
<verse>15:5</verse>你的罪孽指教你的口、你選用詭詐人的舌頭。
<verse>15:6</verse>你自己的口定你有罪、並非是我，你自己的嘴見證你的不是。
<verse>15:7</verse>你豈是頭一個被生的人麼，你受造在諸山之先麼。
<verse>15:8</verse>你曾聽見　神的密旨麼，你還將智慧獨自得盡麼。
<verse>15:9</verse>你知道甚麼、是我們不知道的呢，你明白甚麼、是我們不明白的呢。
<verse>15:10</verse>我們這裡有白髮的、和年紀老邁的、比你父親還老。
<verse>15:11</verse>　神用溫和的話安慰你、你以為太小麼。
<verse>15:12</verse>你的心為何將你逼去，你的眼為何冒出火星、
<verse>15:13</verse>使你的靈反對　神、也任你的口發這言語。
<verse>15:14</verse>人是甚麼、竟算為潔淨呢，婦人所生的是甚麼、竟算為義呢。
<verse>15:15</verse>　神不信靠他的眾聖者、在他眼前天也不潔淨，
<verse>15:16</verse>何況那污穢可憎、喝罪孽如水的世人呢。
<verse>15:17</verse>我指示你、你要聽，我要述說所看見的、
<verse>15:18</verse>就是智慧人、從列祖所受、傳說而不隱瞞的。
<verse>15:19</verse>（這地惟獨賜給他們、並沒有外人從他們中間經過，）
<verse>15:20</verse>惡人一生之日、劬勞痛苦、強暴人一生的年數、也是如此。
<verse>15:21</verse>驚嚇的聲音常在他耳中，在平安時搶奪的必臨到他那裡。
<verse>15:22</verse>他不信自己能從黑暗中轉回，他被刀劍等候。
<verse>15:23</verse>他漂流在外求食、說、那裡有食物呢，他知道黑暗的日子在他手邊豫備好了。
<verse>15:24</verse>急難困苦叫他害怕、而且勝了他、好像君王豫備上陣一樣。
<verse>15:25</verse>他伸手攻擊　神、以驕傲攻擊全能者、
<verse>15:26</verse>挺著頸項、用盾牌的厚凸面、向全能者直闖、
<verse>15:27</verse>是因他的臉蒙上脂油、腰積成肥肉。
<verse>15:28</verse>他曾住在荒涼城邑、無人居住將成亂堆的房屋。
<verse>15:29</verse>他不得富足、財物不得常存、產業在地上也不加增。
<verse>15:30</verse>他不得出離黑暗，火燄要將他的枝子燒乾、因　神口中的氣、他要滅亡，〔滅亡原文作走去〕
<verse>15:31</verse>他不用倚靠虛假、欺哄自己，因虛假必成為他的報應。
<verse>15:32</verse>他的日期未到之先這事必成就、他的枝子不得青綠。
<verse>15:33</verse>他必像葡萄樹的葡萄、未熟而落、又像橄欖樹的花、一開而謝。
<verse>15:34</verse>原來不敬虔之輩、必無生育、受賄賂之人的帳棚、必被火燒，
<verse>15:35</verse>他們所懷的是毒害、所生的是罪孽、心裡所豫備的是詭詐。
<verse>16:1</verse>約伯回答說、
<verse>16:2</verse>這樣的話我聽了許多，你們安慰人、反叫人愁煩。
<verse>16:3</verse>虛空的言語有窮盡麼，有甚麼話惹動你回答呢。
<verse>16:4</verse>我也能說你們那樣的話，你們若處在我的境遇、我也會聯絡言語攻擊你們、又能向你們搖頭。
<verse>16:5</verse>但我必用口堅固你們、用嘴消解你們的憂愁。
<verse>16:6</verse>我雖說話、憂愁仍不得消解，我雖停住不說、憂愁就離開我麼。
<verse>16:7</verse>但現在　神使我睏倦，使親友遠離我。
<verse>16:8</verse>又抓住我、作見證攻擊我，我身體的枯瘦也當面見證我的不是。
<verse>16:9</verse>主發怒撕裂我、逼迫我、向我切齒，我的敵人怒目看我。
<verse>16:10</verse>他們向我開口、打我的臉羞辱我、聚會攻擊我。
<verse>16:11</verse>　神把我交給不敬虔的人、把我扔到惡人的手中。
<verse>16:12</verse>我素來安逸、他折斷我、掐住我的頸項、把我摔碎、又立我為他的箭靶子。
<verse>16:13</verse>他的弓箭手四面圍繞我，他破裂我的肺腑、並不留情，把我的膽傾倒在地上，
<verse>16:14</verse>將我破裂又破裂，如同勇士向我直闖。
<verse>16:15</verse>我縫麻布在我皮膚上、把我的角放在塵土中。
<verse>16:16</verse>我的臉、因哭泣發紫、在我的眼皮上有死蔭。
<verse>16:17</verse>我的手中、卻無強暴、我的祈禱、也是清潔。
<verse>16:18</verse>地阿、不要遮蓋我的血、不要阻擋我的哀求。
<verse>16:19</verse>現今、在天有我的見證、在上有我的中保。
<verse>16:20</verse>我的朋友譏誚我，我卻向　神眼淚汪汪，
<verse>16:21</verse>願人得與　神辯白、如同人與朋友辯白一樣。
<verse>16:22</verse>因為再過幾年、我必走那往而不返之路。
<verse>17:1</verse>我的心靈消耗、我的日子滅盡、墳墓為我豫備好了。
<verse>17:2</verse>真有戲笑我的在我這裡、我眼常見他們惹動我。
<verse>17:3</verse>願主拿憑據給我、自己為我作保，在你以外誰肯與我擊掌呢。
<verse>17:4</verse>因你使他們心不明理，所以你必不高舉他們。
<verse>17:5</verse>控告他的朋友、以朋友為可搶奪的、連他兒女的眼睛、也要失明。
<verse>17:6</verse>　神使我作了民中的笑談，他們也吐唾沫在我臉上。
<verse>17:7</verse>我的眼睛因憂愁昏花、我的百體好像影兒。
<verse>17:8</verse>正直人、因此必驚奇、無辜的人、要興起攻擊不敬虔之輩。
<verse>17:9</verse>然而義人要持守所行的道、手潔的人要力上加力。
<verse>17:10</verse>至於你們眾人、可以再來辯論罷，你們中間、我找不著一個智慧人。
<verse>17:11</verse>我的日子已經過了、我的謀算、我心所想望的、已經斷絕。
<verse>17:12</verse>他們以黑夜為白晝，說、亮光近乎黑暗。
<verse>17:13</verse>我若盼望陰間為我的房屋，若下榻在黑暗中，
<verse>17:14</verse>若對朽壞說、你是我的父，對蟲說、你是我的母親姐妹，
<verse>17:15</verse>這樣、我的指望在那裡呢，我所指望的、誰能看見呢。
<verse>17:16</verse>等到安息在塵土中、這指望必下到陰間的門閂那裡了。
<verse>18:1</verse>書亞人比勒達回答說、
<verse>18:2</verse>你尋索言語要到幾時呢，你可以揣摩思想、然後我們就說話。
<verse>18:3</verse>我們為何算為畜生、在你眼中看作污穢呢。
<verse>18:4</verse>你這惱怒將自己撕裂的、難道大地為你見棄、磐石挪開原處麼。
<verse>18:5</verse>惡人的亮光、必要熄滅、他的火燄、必不照耀。
<verse>18:6</verse>他帳棚中的亮光、要變為黑暗，他以上的燈、也必熄滅。
<verse>18:7</verse>他堅強的腳步、必見狹窄、自己的計謀、必將他絆倒。
<verse>18:8</verse>因為他被自己的腳陷入網中、走在纏人的網羅上。
<verse>18:9</verse>圈套必抓住他的腳跟、機關必擒獲他。
<verse>18:10</verse>活扣為他藏在土內、羈絆為他藏在路上。
<verse>18:11</verse>四面的驚嚇要使他害怕、並且追趕他的腳跟。
<verse>18:12</verse>他的力量必因飢餓衰敗、禍患要在他旁邊等候。
<verse>18:13</verse>他本身的肢體要被吞喫、死亡的長子要吞喫他的肢體。
<verse>18:14</verse>他要從所倚靠的帳棚被拔出來、帶到驚嚇的王那裡。
<verse>18:15</verse>不屬他的必住在他的帳棚裡，硫磺必撒在他所住之處。
<verse>18:16</verse>下邊、他的根本要枯乾，上邊、他的枝子要剪除。
<verse>18:17</verse>他的記念、在地上必然滅亡、他的名字、在街上也不存留。
<verse>18:18</verse>他必從光明中被攆到黑暗裡、必被趕出世界。
<verse>18:19</verse>在本民中必無子無孫、在寄居之地、也無一人存留。
<verse>18:20</verse>以後來的、要驚奇他的日子、好像以前去的、受了驚駭。
<verse>18:21</verse>不義之人的住處、總是這樣、此乃不認識　神之人的地步。
<verse>19:1</verse>約伯回答說、
<verse>19:2</verse>你們攪擾我的心、用言語壓碎我、要到幾時呢。
<verse>19:3</verse>你們這十次羞辱我，你們苦待我也不以為恥。
<verse>19:4</verse>果真我有錯、這錯乃是在我。
<verse>19:5</verse>你們果然要向我誇大、以我的羞辱為證指責我，
<verse>19:6</verse>就該知道是　神傾覆我、用網羅圍繞我。
<verse>19:7</verse>我因委曲呼叫、卻不蒙應允，我呼求、卻不得公斷。
<verse>19:8</verse>　神用籬笆攔住我的道路、使我不得經過，又使我的路徑黑暗。
<verse>19:9</verse>他剝去我的榮光、摘去我頭上的冠冕。
<verse>19:10</verse>他在四圍攻擊我、我便歸於死亡，將我的指望如樹拔出來，
<verse>19:11</verse>他的忿怒向我發作、以我為敵人。
<verse>19:12</verse>他的軍旅一齊上來、修築戰路攻擊我、在我帳棚的四圍安營。
<verse>19:13</verse>他把我的弟兄隔在遠處、使我所認識的全然與我生疏。
<verse>19:14</verse>我的親戚、與我斷絕、我的密友、都忘記我。
<verse>19:15</verse>在我家寄居的、和我的使女、都以我為外人，我在他們眼中看為外邦人。
<verse>19:16</verse>我呼喚僕人、雖用口求他、他還是不回答。
<verse>19:17</verse>我口的氣味、我妻子厭惡、我的懇求、我同胞也憎嫌。
<verse>19:18</verse>連小孩子也藐視我，我若起來、他們都嘲笑我。
<verse>19:19</verse>我的密友都憎惡我、我平日所愛的人向我翻臉。
<verse>19:20</verse>我的皮肉緊貼骨頭、我只剩牙皮逃脫了。
<verse>19:21</verse>我朋友阿、可憐我、可憐我、因為　神的手攻擊我。
<verse>19:22</verse>你們為甚麼彷彿　神逼迫我、喫我的肉還以為不足呢。
<verse>19:23</verse>惟願我的言語、現在寫上、都記錄在書上，
<verse>19:24</verse>用鐵筆鐫刻、用鉛灌在磐石上、直存到永遠。
<verse>19:25</verse>我知道我的救贖主活著、末了必站立在地上，
<verse>19:26</verse>我這皮肉滅絕之後、我必在肉體之外得見　神。
<verse>19:27</verse>我自己要見他、親眼要看他、並不像外人，我的心腸在我裡面消滅了。
<verse>19:28</verse>你們若說、我們逼迫他、要何等的重呢、惹事的根乃在乎他。
<verse>19:29</verse>你們就當懼怕刀劍，因為忿怒惹動刀劍的刑罰、使你們知道有報應。〔原文作審判〕
<verse>20:1</verse>拿瑪人瑣法回答說、
<verse>20:2</verse>我心中急躁、所以我的思念叫我回答。
<verse>20:3</verse>我已聽見那羞辱我責備我的話，我的悟性叫我回答。
<verse>20:4</verse>你豈不知亙古以來、自從人生在地、
<verse>20:5</verse>惡人誇勝是暫時的、不敬虔人的喜樂不過轉眼之間麼。
<verse>20:6</verse>他的尊榮雖達到天上、頭雖頂到雲中，
<verse>20:7</verse>他終必滅亡、像自己的糞一樣，素來見他的人要說、他在那裡呢。
<verse>20:8</verse>他必飛去如夢、不再尋見，速被趕去如夜間的異象。
<verse>20:9</verse>親眼見過他的、必不再見他，他的本處、也再見不著他。
<verse>20:10</verse>他的兒女要求窮人的恩、他的手要賠還不義之財。
<verse>20:11</verse>他的骨頭雖然有青年之力、卻要和他一同躺臥在塵土中。
<verse>20:12</verse>他口內雖以惡為甘甜、藏在舌頭底下、
<verse>20:13</verse>愛戀不捨、含在口中，
<verse>20:14</verse>他的食物在肚裡、卻要化為酸、在他裡面成為虺蛇的惡毒。
<verse>20:15</verse>他吞了財寶、還要吐出，　神要從他腹中掏出來。
<verse>20:16</verse>他必吸飲虺蛇的毒氣，蝮蛇的舌頭也必殺他。
<verse>20:17</verse>流奶與蜜之河、他不得再見。
<verse>20:18</verse>他勞碌得來的要賠還、不得享用，〔原文作吞下〕不能照所得的財貨歡樂。
<verse>20:19</verse>他欺壓窮人、且又離棄，強取非自己所蓋的房屋。〔或作強取房屋不得再建造〕
<verse>20:20</verse>他因貪而無厭、所喜悅的連一樣也不能保守。
<verse>20:21</verse>其餘的、沒有一樣他不吞滅，所以他的福樂不能長久。
<verse>20:22</verse>他在滿足有餘的時候、必到狹窄的地步，凡受苦楚的人、都必加手在他身上。
<verse>20:23</verse>他正要充滿肚腹的時候、　神必將猛烈的忿怒降在他身上、正在他喫飯的時候、要將這忿怒像雨降在他身上。
<verse>20:24</verse>他要躲避鐵器、銅弓的箭要將他射透。
<verse>20:25</verse>他把箭一抽、就從他身上出來，發光的箭頭、從他膽中出來，有驚惶臨在他身上。
<verse>20:26</verse>他的財寶歸於黑暗，人所不吹的火、要把他燒滅、要把他帳棚中所剩下的燒燬。
<verse>20:27</verse>天要顯明他的罪孽、地要興起攻擊他。
<verse>20:28</verse>他的家產必然過去，　神發怒的日子、他的貨物都要消滅。
<verse>20:29</verse>這是惡人從　神所得的分、是　神為他所定的產業。
<verse>21:1</verse>約伯回答說、
<verse>21:2</verse>你們要細聽我的言語、就算是你們安慰我。
<verse>21:3</verse>請寬容我、我又要說話，說了以後、任憑你們嗤笑罷。
<verse>21:4</verse>我豈是向人訴冤、為何不焦急呢。
<verse>21:5</verse>你們要看著我而驚奇、用手摀口。
<verse>21:6</verse>我每逢思想、心就驚惶、渾身戰兢。
<verse>21:7</verse>惡人為何存活、享大壽數、勢力強盛呢。
<verse>21:8</verse>他們眼見兒孫、和他們一同堅立。
<verse>21:9</verse>他們的家宅平安無懼、　神的杖也不加在他們身上。
<verse>21:10</verse>他們的公牛孳生而不斷絕，母牛下犢而不掉胎。
<verse>21:11</verse>他們打發小孩子出去、多如羊群，他們的兒女踴躍跳舞。
<verse>21:12</verse>他們隨著琴鼓歌唱、又因簫聲歡喜。
<verse>21:13</verse>他們度日諸事亨通、轉眼下入陰間。
<verse>21:14</verse>他們對　神說、離開我們罷，我們不願曉得你的道。
<verse>21:15</verse>全能者是誰、我們何必事奉他呢，求告他有甚麼益處呢。
<verse>21:16</verse>看哪、他們亨通不在乎自己，惡人所謀定的離我好遠。
<verse>21:17</verse>惡人的燈何嘗熄滅，患難何嘗臨到他們呢，　神何嘗發怒、向他們分散災禍呢。
<verse>21:18</verse>他們何嘗像風前的碎秸、如暴風颳去的糠秕呢。
<verse>21:19</verse>你們說、　神為惡人的兒女積蓄罪孽。我說、不如本人受報、好使他親自知道。
<verse>21:20</verse>願他親眼看見自己敗亡、親自飲全能者的忿怒。
<verse>21:21</verse>他的歲月既盡、他還顧他本家麼。
<verse>21:22</verse>　神既審判那在高位的、誰能將知識教訓他呢。
<verse>21:23</verse>有人至死身體強壯、盡得平靖安逸，
<verse>21:24</verse>他的奶桶充滿、他的骨髓滋潤。
<verse>21:25</verse>有人至死心中痛苦、終身未嘗福樂的滋味。
<verse>21:26</verse>他們一樣躺臥在塵土中、都被蟲子遮蓋。
<verse>21:27</verse>我知道你們的意思、並誣害我的計謀。
<verse>21:28</verse>你們說、霸者的房屋在那裡，惡人住過的帳棚在那裡。
<verse>21:29</verse>你們豈沒有詢問過路的人麼，不知道他們所引的證據麼。
<verse>21:30</verse>就是惡人在禍患的日子得存留、在發怒的日子得逃脫。
<verse>21:31</verse>他所行的、有誰當面給他說明，他所作的、有誰報應他呢。
<verse>21:32</verse>然而他要被抬到塋地、並有人看守墳墓。
<verse>21:33</verse>他要以谷中的土塊為甘甜、在他以先去的無數、在他以後去的更多。
<verse>21:34</verse>你們對答的話中既都錯謬、怎麼徒然安慰我呢。
<verse>22:1</verse>提幔人以利法回答說、
<verse>22:2</verse>人豈能使　神有益呢，智慧人但能有益於己。
<verse>22:3</verse>你為人公義、豈叫全能者喜悅呢，你行為完全、豈能使他得利呢。
<verse>22:4</verse>豈是因你敬畏他、就責備你、審判你麼。
<verse>22:5</verse>你的罪惡豈不是大麼，你的罪孽也沒有窮盡。
<verse>22:6</verse>因你無故強取弟兄的物為當頭、剝去貧寒人的衣服。
<verse>22:7</verse>困乏的人你沒有給他水喝，飢餓的人、你沒有給他食物。
<verse>22:8</verse>有能力的人、就得地土，尊貴的人、也住在其中。
<verse>22:9</verse>你打發寡婦空手回去、折斷孤兒的膀臂。
<verse>22:10</verse>因此、有網羅環繞你、有恐懼忽然使你驚惶，
<verse>22:11</verse>或有黑暗蒙蔽你、並有洪水淹沒你。
<verse>22:12</verse>　神豈不是在高天麼，你看星宿何其高呢。
<verse>22:13</verse>你說、　神知道甚麼，他豈能看透幽暗施行審判呢。
<verse>22:14</verse>密雲將他遮蓋、使他不能看見，他周遊穹蒼。
<verse>22:15</verse>你要依從上古的道麼，這道是惡人所行的，
<verse>22:16</verse>他們未到死期、忽然除滅，根基毀壞、好像被江河衝去，
<verse>22:17</verse>他們向　神說、離開我們罷，又說、全能者能把我們怎麼樣呢。
<verse>22:18</verse>那知　神以美物充滿他們的房屋，但惡人所謀定的離我好遠。
<verse>22:19</verse>義人看見他們的結局就歡喜、無辜的人嗤笑他們、
<verse>22:20</verse>說、那起來攻擊我們的、果然被剪除、其餘的都被火燒滅。
<verse>22:21</verse>你要認識　神、就得平安，福氣也必臨到你。
<verse>22:22</verse>你當領受他口中的教訓、將他的言語存在心裡。
<verse>22:23</verse>你若歸向全能者、從你帳棚中遠除不義、就必得建立。
<verse>22:24</verse>要將你的珍寶丟在塵土裡、將俄斐的黃金丟在溪河石頭之間，
<verse>22:25</verse>全能者就必為你的珍寶、作你的寶銀。
<verse>22:26</verse>你就要以全能者為喜樂、向　神仰起臉來。
<verse>22:27</verse>你要禱告他、他就聽你，你也要還你的願。
<verse>22:28</verse>你定意要作何事、必然給你成就，亮光也必照耀你的路。
<verse>22:29</verse>人使你降卑、你仍可說、必得高昇，謙卑的人　神必然拯救。
<verse>22:30</verse>人非無辜、　神且要搭救他，他因你手中清潔、必蒙拯救。
<verse>23:1</verse>約伯回答說、
<verse>23:2</verse>如今我的哀告還算為悖逆，我的責罰比我的唉哼還重。
<verse>23:3</verse>惟願我能知道在那裡可以尋見　神、能到他的臺前，
<verse>23:4</verse>我就在他面前將我的案件陳明、滿口辯白。
<verse>23:5</verse>我必知道他回答我的言語、明白他向我所說的話。
<verse>23:6</verse>他豈用大能與我爭辯麼，必不這樣，他必理會我。
<verse>23:7</verse>在他那裡正直人可以與他辯論，這樣、我必永遠脫離那審判我的。
<verse>23:8</verse>只是我往前行、他不在那裡，往後退、也不能見他。
<verse>23:9</verse>他在左邊行事、我卻不能看見，在右邊隱藏、我也不能見他。
<verse>23:10</verse>然而他知道我所行的路、他試煉我之後、我必如精金。
<verse>23:11</verse>我腳追隨他的步履，我謹守他的道、並不偏離。
<verse>23:12</verse>他嘴唇的命令、我未曾背棄，我看重他口中的言語、過於我需用的飲食。
<verse>23:13</verse>只是他心志已定、誰能使他轉意呢，他心裡所願的、就行出來。
<verse>23:14</verse>他向我所定的、就必作成，這類的事他還有許多。
<verse>23:15</verse>所以我在他面前驚惶、我思念這事、便懼怕他。
<verse>23:16</verse>　神使我喪膽、全能者使我驚惶。
<verse>23:17</verse>我的恐懼、不是因為黑暗、也不是因為幽暗蒙蔽我的臉。
<verse>24:1</verse>全能者既定期罰惡、為何不使認識他的人看見那日子呢。
<verse>24:2</verse>有人挪移地界、搶奪群畜而牧養。
<verse>24:3</verse>他們拉去孤兒的驢、強取寡婦的牛為當頭。
<verse>24:4</verse>他們使窮人離開正道，世上的貧民盡都隱藏。
<verse>24:5</verse>這些貧窮人、如同野驢出到曠野、慇勤尋找食物，他們靠著野地給兒女餬口，
<verse>24:6</verse>收割別人田間的禾稼，摘取惡人餘剩的葡萄，
<verse>24:7</verse>終夜赤身無衣、天氣寒冷毫無遮蓋，
<verse>24:8</verse>在山上被大雨淋濕，因沒有避身之處就挨近磐石。
<verse>24:9</verse>又有人從母懷中搶奪孤兒、強取窮人的衣服為當頭，
<verse>24:10</verse>使人赤身無衣、到處流行，且因飢餓扛抬禾捆。
<verse>24:11</verse>在那些人的圍牆內造油、醡酒、自己還口渴。
<verse>24:12</verse>在多民的城內有人唉哼、受傷的人哀號，　神卻不理會那惡人的愚妄。
<verse>24:13</verse>又有人背棄光明、不認識光明的道、不住在光明的路上。
<verse>24:14</verse>殺人的黎明起來、殺害困苦窮乏人，夜間又作盜賊。
<verse>24:15</verse>姦夫等候黃昏、說、必無眼能見我、就把臉蒙蔽。
<verse>24:16</verse>盜賊黑夜挖窟窿、白日躲藏、並不認識光明。
<verse>24:17</verse>他們看早晨如幽暗，因為他們曉得幽暗的驚駭。
<verse>24:18</verse>這些惡人猶如浮萍快快飄去，他們所得的分在世上被咒詛，他們不得再走葡萄園的路。
<verse>24:19</verse>乾旱炎熱消沒雪水，陰間也如此消沒犯罪之輩。
<verse>24:20</verse>懷他的母〔原文作胎〕要忘記他，蟲子要喫他、覺得甘甜，他不再被人記念，不義的人必如樹折斷。
<verse>24:21</verse>他惡待〔或作他吞滅〕不懷孕不生養的婦人、不善待寡婦。
<verse>24:22</verse>然而　神用能力保全有勢力的人，那性命難保的人仍然興起。
<verse>24:23</verse>　神使他們安穩、他們就有所倚靠，　神的眼目也看顧他們的道路。
<verse>24:24</verse>他們被高舉不過片時、就沒有了，他們降為卑、被除滅、與眾人一樣，又如穀穗被割。
<verse>24:25</verse>若不是這樣、誰能證實我是說謊的、將我的言語駁為虛空呢。
<verse>25:1</verse>書亞人比勒達回答說、
<verse>25:2</verse>　神有治理之權、有威嚴可畏，他在高處施行和平。
<verse>25:3</verse>他的諸軍、豈能數算，他的光亮一發、誰不蒙照呢。
<verse>25:4</verse>這樣在　神面前、人怎能稱義，婦人所生的、怎能潔淨。
<verse>25:5</verse>在　神眼前、月亮也無光亮、星宿也不清潔，
<verse>25:6</verse>何況如蟲的人、如蛆的世人呢。
<verse>26:1</verse>約伯回答說、
<verse>26:2</verse>無能的人、蒙你何等的幫助，膀臂無力的人、蒙你何等的拯救。
<verse>26:3</verse>無智慧的人、蒙你何等的指教，你向他多顯大知識。
<verse>26:4</verse>你向誰發出言語來，誰的靈從你而出。
<verse>26:5</verse>在大水和水族以下的陰魂戰兢。
<verse>26:6</verse>在　神面前陰間顯露、滅亡也不得遮掩。
<verse>26:7</verse>　神將北極鋪在空中、將大地懸在虛空，
<verse>26:8</verse>將水包在密雲中、雲卻不破裂。
<verse>26:9</verse>遮蔽他的寶座、將雲鋪在其上，
<verse>26:10</verse>在水面的周圍劃出界限、直到光明黑暗的交界。
<verse>26:11</verse>天的柱子因他的斥責震動驚奇。
<verse>26:12</verse>他以能力攪動大海、〔攪動或作平靜〕他藉知識打傷拉哈伯，
<verse>26:13</verse>藉他的靈使天有妝飾，他的手刺殺快蛇。
<verse>26:14</verse>看哪、這不過是　神工作的些微，我們所聽於他的是何等細微的聲音，他大能的雷聲誰能明透呢。
<verse>27:1</verse>約伯接著說、
<verse>27:2</verse>　神奪去我的理、全能者使我心中愁苦，我指著永生的　神起誓、
<verse>27:3</verse>（我的生命尚在我裡面、　神所賜呼吸之氣仍在我的鼻孔內）
<verse>27:4</verse>我的嘴決不說非義之言、我的舌也不說詭詐之語。
<verse>27:5</verse>我斷不以你們為是，我至死必不以自己為不正。
<verse>27:6</verse>我持定我的義、必不放鬆，在世的日子我心必不責備我。
<verse>27:7</verse>願我的仇敵如惡人一樣、願那起來攻擊我的、如不義之人一般。
<verse>27:8</verse>不敬虔的人、雖然得利、　神奪取其命的時候、還有甚麼指望呢。
<verse>27:9</verse>患難臨到他、　神豈能聽他的呼求。
<verse>27:10</verse>他豈以全能者為樂、隨時求告　神呢。
<verse>27:11</verse>　神的作為、我要指教你們、全能者所行的、我也不隱瞞。
<verse>27:12</verse>你們自己也都見過，為何全然變為虛妄呢。
<verse>27:13</verse>　神為惡人所定的分、強暴人從全能者所得的報、〔報原文作產業〕乃是這樣，
<verse>27:14</verse>倘或他的兒女增多、還是被刀所殺，他的子孫必不得飽食。
<verse>27:15</verse>他所遺留的人、必死而埋葬，他的寡婦也不哀哭。
<verse>27:16</verse>他雖積蓄銀子如塵沙、豫備衣服如泥土，
<verse>27:17</verse>他只管豫備、義人卻要穿上，他的銀子、無辜的人要分取。
<verse>27:18</verse>他建造房屋如蟲作窩、又如守望者所搭的棚。
<verse>27:19</verse>他雖富足躺臥、卻不得收殮，轉眼之間就不在了。
<verse>27:20</verse>驚恐如波濤、將他追上，暴風在夜間、將他颳去。
<verse>27:21</verse>東風把他飄去、又颳他離開本處。
<verse>27:22</verse>　神要向他射箭、並不留情，他恨不得逃脫　神的手。
<verse>27:23</verse>人要向他拍掌、並要發叱聲、使他離開本處。
<verse>28:1</verse>銀子有礦、煉金有方。
<verse>28:2</verse>鐵從地裡挖出、銅從石中鎔化。
<verse>28:3</verse>人為黑暗定界限、查究幽暗陰翳的石頭、直到極處，
<verse>28:4</verse>在無人居住之處刨開礦穴、過路的人也想不到他們，又與人遠離、懸在空中搖來搖去。
<verse>28:5</verse>至於地、能出糧食，地內好像被火翻起來。
<verse>28:6</verse>地中的石頭有藍寶石、並有金沙。
<verse>28:7</verse>礦中的路鷙鳥不得知道、鷹眼也未見過，
<verse>28:8</verse>狂傲的野獸未曾行過，猛烈的獅子也未曾經過。
<verse>28:9</verse>人伸手鑿開堅石、傾倒山根。
<verse>28:10</verse>在磐石中鑿出水道，親眼看見各樣寶物。
<verse>28:11</verse>他封閉水不得滴流，使隱藏的物顯露出來。
<verse>28:12</verse>然而智慧有何處可尋，聰明之處在那裡呢。
<verse>28:13</verse>智慧的價值無人能知、在活人之地也無處可尋。
<verse>28:14</verse>深淵說、不在我內，滄海說、不在我中。
<verse>28:15</verse>智慧非用黃金可得、也不能平白銀為他的價值。
<verse>28:16</verse>俄斐金、和貴重的紅瑪瑙、並藍寶石、不足與較量。
<verse>28:17</verse>黃金、和玻璃、不足與比較、精金的器皿、不足與兌換。
<verse>28:18</verse>珊瑚、水晶、都不足論、智慧的價值勝過珍珠。〔或作紅寶石〕
<verse>28:19</verse>古實的紅璧璽、不足與比較。精金、也不足與較量。
<verse>28:20</verse>智慧從何處來呢，聰明之處在那裡呢。
<verse>28:21</verse>是向一切有生命的眼目隱藏、向空中的飛鳥掩蔽。
<verse>28:22</verse>滅沒和死亡說、我們風聞其名。
<verse>28:23</verse>　神明白智慧的道路、曉得智慧的所在。
<verse>28:24</verse>因他鑒察直到地極、遍觀普天之下，
<verse>28:25</verse>要為風定輕重，又度量諸水。
<verse>28:26</verse>他為雨露定命令、為雷電定道路。
<verse>28:27</verse>那時他看見智慧、而且述說，他堅定、並且查究。
<verse>28:28</verse>他對人說、敬畏主就是智慧、遠離惡便是聰明。
<verse>29:1</verse>約伯又接著說、
<verse>29:2</verse>惟願我的景況如從前的月分、如　神保守我的日子。
<verse>29:3</verse>那時他的燈照在我頭上，我藉他的光行過黑暗。
<verse>29:4</verse>我願如壯年的時候。那時我在帳棚中，　神待我有密友之情，
<verse>29:5</verse>全能者仍與我同在、我的兒女都環繞我，
<verse>29:6</verse>奶多可洗我的腳、磐石為我出油成河。
<verse>29:7</verse>我出到城門、在街上設立座位、
<verse>29:8</verse>少年人見我而迴避、老年人也起身站立，
<verse>29:9</verse>王子都停止說話、用手摀口，
<verse>29:10</verse>首領靜默無聲、舌頭貼住上膛。
<verse>29:11</verse>耳朵聽我的、就稱我有福，眼睛看我的、便稱讚我，
<verse>29:12</verse>因我拯救哀求的困苦人、和無人幫助的孤兒。
<verse>29:13</verse>將要滅亡的為我祝福。我也使寡婦心中歡樂。
<verse>29:14</verse>我以公義為衣服、以公平為外袍和冠冕。
<verse>29:15</verse>我為瞎子的眼、瘸子的腳。
<verse>29:16</verse>我為窮乏人的父，素不認識的人我查明他的案件。
<verse>29:17</verse>我打破不義之人的牙床、從他牙齒中奪了所搶的。
<verse>29:18</verse>我便說、我必死在家中、〔原文作窩中〕必增添我的日子、多如塵沙，
<verse>29:19</verse>我的根長到水邊、露水終夜霑在我的枝上，
<verse>29:20</verse>我的榮耀在身上增新、我的弓在手中日強。
<verse>29:21</verse>人聽見我而仰望、靜默等候我的指教。
<verse>29:22</verse>我說話之後、他們就不再說，我的言語像雨露滴在他們身上。
<verse>29:23</verse>他們仰望我如仰望雨，又張開口如切慕春雨。
<verse>29:24</verse>他們不敢自信、我就向他們含笑，他們不使我臉上的光改變。
<verse>29:25</verse>我為他們選擇道路、又坐首位，我如君王在軍隊中居住，又如弔喪的安慰傷心的人。
<verse>30:1</verse>但如今比我年少的人戲笑我，其人之父、我曾藐視、不肯安在看守我羊群的狗中。
<verse>30:2</verse>他們壯年的氣力既已衰敗、其手之力與我何益呢。
<verse>30:3</verse>他們因窮乏飢餓、身體枯瘦、在荒廢淒涼的幽暗中、齦乾燥之地，
<verse>30:4</verse>在草叢之中採鹹草、羅騰的根為他們的食物。〔羅騰小樹名松類〕
<verse>30:5</verse>他們從人中被趕出、人追喊他們如賊一般、
<verse>30:6</verse>以致他們住在荒谷之間、在地洞和巖穴中，
<verse>30:7</verse>在草叢中叫喚、在荊棘下聚集。
<verse>30:8</verse>這都是愚頑下賤人的兒女，他們被鞭打、趕出境外。
<verse>30:9</verse>現在這些人以我為歌曲、以我為笑談。
<verse>30:10</verse>他們厭惡我、躲在旁邊站著、不住地吐唾沫在我臉上。
<verse>30:11</verse>鬆開他們的繩索苦待我、在我面前脫去轡頭。
<verse>30:12</verse>這等下流人在我右邊起來、推開我的腳、築成戰路來攻擊我。
<verse>30:13</verse>這些無人幫助的、毀壞我的道、加增我的災。
<verse>30:14</verse>他們來如同闖進大破口，在毀壞之間、輥在我身上。
<verse>30:15</verse>驚恐臨到我、驅逐我的尊榮如風，我的福祿如雲過去。
<verse>30:16</verse>現在我心極其悲傷，困苦的日子將我抓住。
<verse>30:17</verse>夜間我裡面的骨頭刺我、疼痛不止、好像齦我。
<verse>30:18</verse>因　神的大力、我的外衣污穢不堪，又如裡衣的領子將我纏住。
<verse>30:19</verse>　神把我扔在淤泥中、我就像塵土和爐灰一般。
<verse>30:20</verse>主阿、我呼求你、你不應允我，我站起來、你就定睛看我。
<verse>30:21</verse>你向我變心、待我殘忍，又用大能追逼我，
<verse>30:22</verse>把我提在風中、使我駕風而行，又使我消滅在烈風中。
<verse>30:23</verse>我知道要使我臨到死地、到那為眾生所定的陰宅。
<verse>30:24</verse>然而人仆倒、豈不伸手，遇災難、豈不求救呢。
<verse>30:25</verse>人遭難、我豈不為他哭泣呢，人窮乏、我豈不為他憂愁呢。
<verse>30:26</verse>我仰望得好處、災禍就到了，我等待光明、黑暗便來了。
<verse>30:27</verse>我心裡煩擾不安、困苦的日子臨到我身。
<verse>30:28</verse>我沒有日光就哀哭行去，〔或作我面發黑並非因日曬〕我在會中站著求救。
<verse>30:29</verse>我與野狗為弟兄、與鴕鳥為同伴。
<verse>30:30</verse>我的皮膚黑而脫落，我的骨頭因熱燒焦。
<verse>30:31</verse>所以我的琴音變為悲音、我的簫聲變為哭聲。
<verse>31:1</verse>我與眼睛立約、怎能戀戀瞻望處女呢。
<verse>31:2</verse>從至上的　神所得之分、從至高全能者所得之業、是甚麼呢。
<verse>31:3</verse>豈不是禍患臨到不義的、災害臨到作孽的呢。
<verse>31:4</verse>　神豈不是察看我的道路、數點我的腳步呢。
<verse>31:5</verse>我若與虛謊同行、腳若追隨詭詐，
<verse>31:6</verse>我若被公道的天平稱度、使　神可以知道我的純正，
<verse>31:7</verse>我的腳步若偏離正路、我的心若隨著我的眼目、若有玷污粘在我手上，
<verse>31:8</verse>就願我所種的、有別人喫，我田所產的、被拔出來。
<verse>31:9</verse>我若受迷惑、向婦人起淫念、在鄰舍的門外蹲伏，
<verse>31:10</verse>就願我的妻子給別人推磨、別人也與他同室。
<verse>31:11</verse>因為這是大罪、是審判官當罰的罪孽。
<verse>31:12</verse>這本是火焚燒、直到燬滅、必拔除我所有的家產。
<verse>31:13</verse>我的僕婢與我爭辯的時候、我若藐視不聽他們的情節，
<verse>31:14</verse>　神興起、我怎樣行呢，他察問、我怎樣回答呢。
<verse>31:15</verse>造我在腹中的、不也是造他麼，將他與我摶在腹中的、豈不是一位麼。
<verse>31:16</verse>我若不容貧寒人得其所願、或叫寡婦眼中失望、
<verse>31:17</verse>或獨自喫我一點食物、孤兒沒有與我同喫，
<verse>31:18</verse>（從幼年時孤兒與我同長、好像父子一樣，我從出母腹就扶助寡婦，〔扶助原文作引領〕）
<verse>31:19</verse>我若見人因無衣死亡、或見窮乏人身無遮蓋，
<verse>31:20</verse>我若不使他因我羊的毛得煖、為我祝福，
<verse>31:21</verse>我若在城門口見有幫助我的、舉手攻擊孤兒，
<verse>31:22</verse>情願我的肩頭從缺盆骨脫落、我的膀臂從羊矢骨折斷。
<verse>31:23</verse>因　神降的災禍、使我恐懼、因他的威嚴、我不能妄為。
<verse>31:24</verse>我若以黃金為指望、對精金說、你是我的倚靠，
<verse>31:25</verse>我若因財物豐裕、因我手多得資財而歡喜，
<verse>31:26</verse>我若見太陽發光、明月行在空中、
<verse>31:27</verse>心就暗暗被引誘、口便親手，
<verse>31:28</verse>這也是審判官當罰的罪孽、又是我背棄在上的　神。
<verse>31:29</verse>我若見恨我的遭報就歡喜、見他遭災便高興，
<verse>31:30</verse>（我沒有容口犯罪、咒詛他的生命）
<verse>31:31</verse>若我帳棚的人未嘗說、誰不以主人的食物喫飽呢，
<verse>31:32</verse>（從來我沒有容客旅在街上住宿、卻開門迎接行路的人，）
<verse>31:33</verse>我若像亞當〔亞當或作別人〕遮掩我的過犯、將罪孽藏在懷中、
<verse>31:34</verse>因懼怕大眾、又因宗族藐視我使我驚恐、以致閉口無言、杜門不出，
<verse>31:35</verse>惟願有一位肯聽我、（看哪、在這裡有我所劃的押、願全能者回答我）
<verse>31:36</verse>願那敵我者所寫的狀詞在我這裡我必帶在肩上、又綁在頭上為冠冕，
<verse>31:37</verse>我必向他述說我腳步的數目、必如君王進到他面前。
<verse>31:38</verse>我若奪取田地、這地向我喊冤、犁溝一同哭泣，
<verse>31:39</verse>我若喫地的出產不給價值、或叫原主喪命，
<verse>31:40</verse>願這地長蒺藜代替麥子、長惡草代替大麥，約伯的話說完了。
<verse>32:1</verse>於是這三個人、因約伯自以為義、就不再回答他。
<verse>32:2</verse>那時有布西人、蘭族巴拉迦的兒子以利戶、向約伯發怒、因約伯自以為義、不以　神為義。
<verse>32:3</verse>他又向約伯的三個朋友發怒、因為他們想不出回答的話來、仍以約伯為有罪。
<verse>32:4</verse>以利戶要與約伯說話、就等候他們、因為他們比自己年老。
<verse>32:5</verse>以利戶見這三個人口中無話回答、就怒氣發作。
<verse>32:6</verse>布西人巴拉迦的兒子以利戶回答說、我年輕、你們老邁、因此我退讓、不敢向你們陳說我的意見。
<verse>32:7</verse>我說、年老的當先說話、壽高的當以智慧教訓人。
<verse>32:8</verse>但在人裡面有靈、全能者的氣使人有聰明。
<verse>32:9</verse>尊貴的不都有智慧、壽高的不都能明白公平。
<verse>32:10</verse>因此我說、你們要聽我言、我也要陳說我的意見。
<verse>32:11</verse>你們查究所要說的話，那時我等候你們的話側耳聽你們的辯論、
<verse>32:12</verse>留心聽你們，誰知你們中間無一人折服約伯、駁倒他的話。
<verse>32:13</verse>你們切不可說、我們尋得智慧，　神能勝他、人卻不能。
<verse>32:14</verse>約伯沒有向我爭辯、我也不用你們的話回答他。
<verse>32:15</verse>他們驚奇不再回答、一言不發。
<verse>32:16</verse>我豈因他們不說話、站住不再回答、仍舊等候呢。
<verse>32:17</verse>我也要回答我的一分話、陳說我的意見。
<verse>32:18</verse>因為我的言語滿懷、我裡面的靈激動我。
<verse>32:19</verse>我的胸懷如盛酒之囊、沒有出氣之縫、又如新皮袋快要破裂。
<verse>32:20</verse>我要說話、使我舒暢，我要開口回答。
<verse>32:21</verse>我必不看人的情面、也不奉承人。
<verse>32:22</verse>我不曉得奉承、若奉承、造我的主必快快除滅我。
<verse>33:1</verse>約伯阿、請聽我的話、留心聽我一切的言語。
<verse>33:2</verse>我現在開口、用舌發言。
<verse>33:3</verse>我的言語、要發明心中所存的正直，我所知道的、我嘴唇要誠實的說出。
<verse>33:4</verse>　神的靈造我、全能者的氣使我得生。
<verse>33:5</verse>你若回答我、就站起來、在我面前陳明。
<verse>33:6</verse>我在　神面前與你一樣、也是用土造成。
<verse>33:7</verse>我不用威嚴驚嚇你、也不用勢力重壓你。
<verse>33:8</verse>你所說的我聽見了、也聽見你的言語、說、
<verse>33:9</verse>我是清潔無過的，我是無辜的、在我裡面也沒有罪孽。
<verse>33:10</verse>　神找機會攻擊我、以我為仇敵、
<verse>33:11</verse>把我的腳上了木狗、窺察我一切的道路。
<verse>33:12</verse>我要回答你說、你這話無理，因　神比世人更大。
<verse>33:13</verse>你為何與他爭論呢、因他的事都不對人解說。
<verse>33:14</verse>　神說、一次、兩次、世人卻不理會。
<verse>33:15</verse>人躺在床上沉睡的時候　神就用夢、和夜間的異象、
<verse>33:16</verse>開通他們的耳朵、將當受的教訓印在他們心上、
<verse>33:17</verse>好叫人不從自己的謀算、不行驕傲的事，〔原文作將驕傲向人隱藏〕
<verse>33:18</verse>攔阻人不陷於坑裡、不死在刀下。
<verse>33:19</verse>人在床上被懲治、骨頭中不住的疼痛，
<verse>33:20</verse>以致他的口厭棄食物、心厭惡美味。
<verse>33:21</verse>他的肉消瘦、不得再見、先前不見的骨頭、都凸出來。
<verse>33:22</verse>他的靈魂臨近深坑、他的生命近於滅命的。
<verse>33:23</verse>一千天使中、若有一個作傳話的、與　神同在、指示人所當行的事，
<verse>33:24</verse>　神就給他開恩、說、救贖他免得下坑，我已經得了贖價。
<verse>33:25</verse>他的肉要比孩童的肉更嫩，他就反老還童。
<verse>33:26</verse>他禱告　神、　神就喜悅他、使他歡呼朝見　神的面，　神又看他為義。
<verse>33:27</verse>他在人前歌唱說、我犯了罪、顛倒是非、這竟與我無益。
<verse>33:28</verse>　神救贖我的靈魂免入深坑，我的生命也必見光。
<verse>33:29</verse>　神兩次、三次、向人行這一切的事，
<verse>33:30</verse>為要從深坑救回人的靈魂、使他被光照耀與活人一樣。
<verse>33:31</verse>約伯阿、你當側耳聽我的話，不要作聲、等我講說。
<verse>33:32</verse>你若有話說、就可以回答我，你只管說、因我願以你為是。
<verse>33:33</verse>若不然、你就聽我說、你不要作聲、我便將智慧教訓你。
<verse>34:1</verse>以利戶又說、
<verse>34:2</verse>你們智慧人、要聽我的話，有知識的人、要留心聽我說。
<verse>34:3</verse>因為耳朵試驗話語、好像上膛嘗食物。
<verse>34:4</verse>我們當選擇何為是、彼此知道何為善。
<verse>34:5</verse>約伯曾說、我是公義、　神奪去我的理，
<verse>34:6</verse>我雖有理、還算為說謊言的，我雖無過、受的傷還不能醫治。
<verse>34:7</verse>誰像約伯、喝譏誚如同喝水呢。
<verse>34:8</verse>他與作孽的結伴、和惡人同行。
<verse>34:9</verse>他說、人以　神為樂、總是無益。
<verse>34:10</verse>所以你們明理的人要聽我的話，　神斷不致行惡、全能者斷不至作孽。
<verse>34:11</verse>他必按人所作的報應人、使各人照所行的得報。
<verse>34:12</verse>　神必不作惡、全能者也不偏離公平。
<verse>34:13</verse>誰派他治理地、安定全世界呢。
<verse>34:14</verse>他若專心為己、將靈和氣收歸自己，
<verse>34:15</verse>凡有血氣的就必一同死亡、世人必仍歸塵土。
<verse>34:16</verse>你若明理、就當聽我的話、留心聽我言語的聲音。
<verse>34:17</verse>難道恨惡公平的、可以掌權麼，那有公義的、有大能的、豈可定他有罪麼。
<verse>34:18</verse>他對君王說、你是鄙陋的、對貴臣說、你是邪惡的。
<verse>34:19</verse>他待王子不徇情面、也不看重富足的過於貧窮的，因為都是他手所造。
<verse>34:20</verse>在轉眼之間、半夜之中、他們就死亡，百姓被震動而去世、有權力的被奪去非借人手。
<verse>34:21</verse>　神注目觀看人的道路、看明人的腳步。
<verse>34:22</verse>沒有黑暗、陰翳、能給作孽的藏身。
<verse>34:23</verse>　神審判人、不必使人到他面前、再三鑒察。
<verse>34:24</verse>他用難測之法打破有能力的人、設立別人代替他們。
<verse>34:25</verse>他原知道他們的行為、使他們在夜間傾倒滅亡。
<verse>34:26</verse>他在眾人眼前擊打他們、如同擊打惡人一樣。
<verse>34:27</verse>因為他們偏行不跟從他、也不留心他的道，
<verse>34:28</verse>甚至使貧窮人的哀聲達到他那裡、他也聽了困苦人的哀聲。
<verse>34:29</verse>他使人安靜、誰能擾亂〔或作定罪〕呢、他掩面誰能見他呢，無論待一國、或一人都是如此，
<verse>34:30</verse>使不虔敬的人不得作王、免得有人牢籠百姓。
<verse>34:31</verse>有誰對　神說、我受了責罰、不再犯罪，
<verse>34:32</verse>我所看不明的、求你指教我，我若作了孽、必不再作。
<verse>34:33</verse>他施行報應、豈要隨你的心願、叫你推辭不受麼。選定的、是你、不是我，你所知道的只管說罷。
<verse>34:34</verse>明理的人、和聽我話的智慧人、必對我說、
<verse>34:35</verse>約伯說話沒有知識、言語中毫無智慧。
<verse>34:36</verse>願約伯被試驗到底、因他回答像惡人一樣。
<verse>34:37</verse>他在罪上又加悖逆，在我們中間拍手、用許多言語輕慢　神。
<verse>35:1</verse>以利戶又說、
<verse>35:2</verse>你以為有理、或以為你的公義勝於　神的公義、
<verse>35:3</verse>纔說、這與我有甚麼益處，我不犯罪比犯罪有甚麼好處呢。
<verse>35:4</verse>我要回答你、和在你這裡的朋友。
<verse>35:5</verse>你要向天觀看、瞻望那高於你的穹蒼。
<verse>35:6</verse>你若犯罪、能使　神受何害呢，你的過犯加增、能使　神受何損呢。
<verse>35:7</verse>你若是公義、還能加增他甚麼呢，他從你手裡還接受甚麼呢。
<verse>35:8</verse>你的過惡或能害你這類的人，你的公義或能叫世人得益處。
<verse>35:9</verse>人因多受欺壓就哀求，因受能者的轄制〔轄制原文作膀臂〕便求救、
<verse>35:10</verse>卻無人說、造我的　神在那裡，他使人夜間歌唱。
<verse>35:11</verse>教訓我們勝於地上的走獸、使我們有聰明勝於空中的飛鳥。
<verse>35:12</verse>他們在那裡、因惡人的驕傲呼求、卻無人答應。
<verse>35:13</verse>虛妄的呼求、　神必不垂聽、全能者也必不眷顧。
<verse>35:14</verse>何況你說、你不得見他、你的案件在他面前、你等候他罷。
<verse>35:15</verse>但如今因他未曾發怒降罰、也不甚理會狂傲，
<verse>35:16</verse>所以約伯開口說虛妄的話、多發無知識的言語。
<verse>36:1</verse>以利戶又接著說、
<verse>36:2</verse>你再容我片時、我就指示你，因我還有話為　神說。
<verse>36:3</verse>我要將所知道的從遠處引來、將公義歸給造我的主。
<verse>36:4</verse>我的言語真不虛謊，有知識全備的與你同在。
<verse>36:5</verse>　神有大能、並不藐視人，他的智慧甚廣。
<verse>36:6</verse>他不保護惡人的性命、卻為困苦人伸冤。
<verse>36:7</verse>他時常看顧義人、使他們和君王同坐寶座、永遠要被高舉。
<verse>36:8</verse>他們若被鎖鍊捆住、被苦難的繩索纏住，
<verse>36:9</verse>他就把他們的作為、和過犯指示他們、叫他們知道有驕傲的行動。
<verse>36:10</verse>他也開通他們的耳朵得受教訓、吩咐他們離開罪孽轉回。
<verse>36:11</verse>他們若聽從事奉他、就必度日亨通、歷年福樂。
<verse>36:12</verse>若不聽從、就要被刀殺滅、無知無識而死。
<verse>36:13</verse>那心中不敬虔的人、積蓄怒氣，　神捆綁他們、他們竟不求救，
<verse>36:14</verse>必在青年時死亡、與污穢人一樣喪命。
<verse>36:15</verse>　神藉著困苦、救拔困苦人、趁他們受欺壓、開通他們的耳朵。
<verse>36:16</verse>　神也必引你出離患難、進入寬闊不狹窄之地，擺在你席上的、必滿有肥甘。
<verse>36:17</verse>但你滿口有惡人批評的言語，判斷和刑罰抓住你。
<verse>36:18</verse>不可容忿怒觸動你、使你不服責罰，也不可因贖價大就偏行。
<verse>36:19</verse>你的呼求、〔呼求或作資財〕或是你一切的勢力、果有靈驗、叫你不受患難麼。
<verse>36:20</verse>不要切慕黑夜、就是眾民在本處被除滅的時候。
<verse>36:21</verse>你要謹慎、不可重看罪孽、因你選擇罪孽、過於選擇苦難。
<verse>36:22</verse>　神行事有高大的能力，教訓人的、有誰像他呢。
<verse>36:23</verse>誰派定他的道路，誰能說、你所行的不義。
<verse>36:24</verse>你不可忘記稱讚他所行的為大、就是人所歌頌的。
<verse>36:25</verse>他所行的萬人都看見、世人也從遠處觀看。
<verse>36:26</verse>　神為大、我們不能全知，他的年數不能測度。
<verse>36:27</verse>他吸取水點、這水點從雲霧中就變成雨，
<verse>36:28</verse>雲彩將雨落下、沛然降與世人。
<verse>36:29</verse>誰能明白雲彩如何鋪張、和　神行宮的雷聲呢。
<verse>36:30</verse>他將亮光普照在自己的四圍，他又遮覆海底。
<verse>36:31</verse>他用這些審判眾民、且賜豐富的糧食。
<verse>36:32</verse>他以電光遮手、命閃電擊中敵人。〔或作中了靶子〕
<verse>36:33</verse>所發的雷聲顯明他的作為、又向牲畜指明要起暴風。
<verse>37:1</verse>因此我心戰兢、從原處移動。
<verse>37:2</verse>聽阿、　神轟轟的聲音、是他口中所發的響聲。
<verse>37:3</verse>他發響聲震遍天下、發電光閃到地極。
<verse>37:4</verse>隨後人聽見有雷聲轟轟、大發威嚴，雷電接連不斷。
<verse>37:5</verse>　神發出奇妙的雷聲，他行大事、我們不能測透。
<verse>37:6</verse>他對雪說、要降在地上，對大雨和暴雨、也是這樣說。
<verse>37:7</verse>他封住各人的手、叫所造的萬人、都曉得他的作為。
<verse>37:8</verse>百獸進入穴中、臥在洞內。
<verse>37:9</verse>暴風出於南宮、寒冷出於北方。
<verse>37:10</verse>　神噓氣成冰、寬闊之水也都凝結。
<verse>37:11</verse>他使密雲盛滿水氣，布散電光之雲，
<verse>37:12</verse>這雲、是藉他的指引、遊行旋轉、得以在全地面上行他一切所吩咐的。
<verse>37:13</verse>或為責罰、或為潤地、或為施行慈愛。
<verse>37:14</verse>約伯阿、你要留心聽，要站立思想　神奇妙的作為。
<verse>37:15</verse>　神如何吩咐這些、如何使雲中的電光照耀、你知道麼。
<verse>37:16</verse>雲彩如何浮於空中、那知識全備者奇妙的作為、你知道麼。
<verse>37:17</verse>南風使地寂靜、你的衣服就如火熱、你知道麼。
<verse>37:18</verse>你豈能與　神同鋪穹蒼麼，這穹蒼堅硬、如同鑄成的鏡子。
<verse>37:19</verse>我們愚昧不能陳說、請你指教我們該對他說甚麼話。
<verse>37:20</verse>人豈可說、我願與他說話、豈有人自願滅亡麼。
<verse>37:21</verse>現在有雲遮蔽、人不得見穹蒼的光亮，但風吹過、天又發晴。
<verse>37:22</verse>金光出於北方，在　神那裡有可怕的威嚴。
<verse>37:23</verse>論到全能者、我們不能測度，他大有能力、有公平和大義、必不苦待人。
<verse>37:24</verse>所以人敬畏他，凡自以為心中有智慧的人、他都不顧念。
<verse>38:1</verse>那時耶和華從旋風中回答約伯說、
<verse>38:2</verse>誰用無知的言語、使我的旨意暗昧不明、
<verse>38:3</verse>你要如勇士束腰，我問你、你可以指示我。
<verse>38:4</verse>我立大地根基的時候、你在那裡呢，你若有聰明只管說罷。
<verse>38:5</verse>你若曉得就說、是誰定地的尺度，是誰把準繩拉在其上。
<verse>38:6</verse>地的根基安置在何處，地的角石是誰安放的。
<verse>38:7</verse>那時晨星一同歌唱、　神的眾子也都歡呼。
<verse>38:8</verse>海水衝出、如出胎胞，那時誰將他關閉呢，
<verse>38:9</verse>是我用雲彩當海的衣服、用幽暗當包裹他的布、
<verse>38:10</verse>為他定界限、又安門和閂、
<verse>38:11</verse>說、你只可到這裡、不可越過、你狂傲的浪要到此止住。
<verse>38:12</verse>你自生以來、曾命定晨光、使清晨的日光知道本位，
<verse>38:13</verse>叫這光普照地的四極、將惡人從其中驅逐出來麼。
<verse>38:14</verse>因這光地面改變如泥上印印，萬物出現如衣服一樣。
<verse>38:15</verse>亮光不照惡人、強橫的膀臂也必折斷。
<verse>38:16</verse>你曾進到海源、或在深淵的隱密處行走麼。
<verse>38:17</verse>死亡的門、曾向你顯露麼，死蔭的門、你曾見過麼。
<verse>38:18</verse>地的廣大、你能明透麼，你若全知道、只管說罷。
<verse>38:19</verse>光明的居所從何而至、黑暗的本位在於何處。
<verse>38:20</verse>你能帶到本境、能看明其室之路麼。
<verse>38:21</verse>你總知道、因為你早已生在世上、你日子的數目也多。
<verse>38:22</verse>你曾進入雪庫、或見過雹倉麼。
<verse>38:23</verse>這雪雹乃是我為降災、並打仗和爭戰的日子所豫備的。
<verse>38:24</verse>光亮從何路分開、東風從何路分散遍地。
<verse>38:25</verse>誰為雨水分道、誰為雷電開路，
<verse>38:26</verse>使雨降在無人之地、無人居住的曠野，
<verse>38:27</verse>使荒廢淒涼之地得以豐足、青草得以發生。
<verse>38:28</verse>雨有父麼、露水珠、是誰生的呢。
<verse>38:29</verse>冰出於誰的胎、天上的霜、是誰生的呢。
<verse>38:30</verse>諸水堅硬〔或作隱藏〕如石頭、深淵之面凝結成冰。
<verse>38:31</verse>你能繫住昴星的結麼、能解開參星的帶麼。
<verse>38:32</verse>你能按時領出十二宮麼、能引導北斗和隨他的眾星麼，〔星原文作子〕
<verse>38:33</verse>你知道天的定例麼、能使地歸在天的權下麼。
<verse>38:34</verse>你能向雲彩揚起聲來、使傾盆的雨遮蓋你麼。
<verse>38:35</verse>你能發出閃電、叫他行去、使他對你說、我們在這裡。
<verse>38:36</verse>誰將智慧放在懷中、誰將聰明賜於心內。
<verse>38:37</verse>誰能用智慧數算雲彩呢、塵土聚集成團、土塊緊緊結連，那時、誰能傾倒天上的瓶呢。
<verse>38:38</verse>見上節
<verse>38:39</verse>母獅子在洞中蹲伏、少壯獅子在隱密處埋伏、你能為他們抓取食物、使他們飽足麼。
<verse>38:40</verse>見上節
<verse>38:41</verse>烏鴉之雛、因無食物飛來飛去、哀告　神，那時、誰為他豫備食物呢。
<verse>39:1</verse>山巖間的野山羊幾時生產、你知道麼，母鹿下犢之期你能察定麼，
<verse>39:2</verse>他們懷胎的月數、你能數算麼，他們幾時生產你能曉得麼，
<verse>39:3</verse>他們屈身、將子生下、就除掉疼痛。
<verse>39:4</verse>這子漸漸肥壯、在荒野長大、去而不回。
<verse>39:5</verse>誰放野驢出去自由，誰解開快驢的繩索。
<verse>39:6</verse>我使曠野作他的住處、使鹹地當他的居所。
<verse>39:7</verse>他嗤笑城內的喧嚷、不聽趕牲口的喝聲。
<verse>39:8</verse>遍山是他的草場，他尋找各樣青綠之物。
<verse>39:9</verse>野牛豈肯服事你，豈肯住在你的槽旁。
<verse>39:10</verse>你豈能用套繩將野牛籠在犁溝之間，他豈肯隨你耙山谷之地。
<verse>39:11</verse>豈可因他的力大、就倚靠他、豈可把你的工交給他作麼。
<verse>39:12</verse>豈可信靠他把你的糧食運到家、又收聚你禾場上的穀麼。
<verse>39:13</verse>鴕鳥的翅膀歡然搧展、豈是顯慈愛的翎毛和羽毛麼。
<verse>39:14</verse>因他把蛋留在地上、在塵土中、使得溫暖，
<verse>39:15</verse>卻想不到被腳踹碎、或被野獸踐踏。
<verse>39:16</verse>他忍心待雛、似乎不是自己的，雖然徒受勞苦、也不為雛懼怕，
<verse>39:17</verse>因為　神使他沒有智慧、也未將悟性賜給他。
<verse>39:18</verse>他幾時挺身展開翅膀、就嗤笑馬和騎馬的人。
<verse>39:19</verse>馬的大力是你所賜的麼，他頸項上挓莎的、是你給他披上的麼，
<verse>39:20</verse>是你叫他跳躍像蝗蟲麼，他噴氣之威使人驚惶。
<verse>39:21</verse>他在谷中刨地、自喜其力，他出去迎接佩帶兵器的人。
<verse>39:22</verse>他嗤笑可怕的事、並不驚惶、也不因刀劍退回。
<verse>39:23</verse>箭袋和發亮的槍、並短槍、在他身上錚錚有聲。
<verse>39:24</verse>他發猛烈的怒氣將地吞下，一聽角聲就不耐站立。
<verse>39:25</verse>角每發聲、他說、呵哈，他從遠處聞著戰氣、又聽見軍長大發雷聲、和兵丁吶喊。
<verse>39:26</verse>鷹雀飛翔、展開翅膀、一直向南、豈是藉你的智慧麼。
<verse>39:27</verse>大鷹上騰、在高處搭窩、豈是聽你的吩咐麼。
<verse>39:28</verse>他住在山巖、以山峰和堅固之所為家，
<verse>39:29</verse>從那裡窺看食物、眼睛遠遠觀望。
<verse>39:30</verse>他的雛也咂血，被殺的人在那裡、他也在那裡。
<verse>40:1</verse>耶和華又對約伯說、
<verse>40:2</verse>強辯的、豈可與全能者爭論麼，與　神辯駁的、可以回答這些罷。
<verse>40:3</verse>於是約伯回答耶和華說、
<verse>40:4</verse>我是卑賤的，我用甚麼回答你呢，只好用手摀口。
<verse>40:5</verse>我說了一次、再不回答，說了兩次、就不再說。
<verse>40:6</verse>於是耶和華從旋風中回答約伯、說、
<verse>40:7</verse>你要如勇士束腰，我問你、你可以指示我。
<verse>40:8</verse>你豈可廢棄我所擬定的，豈可定我有罪、好顯自己為義麼。
<verse>40:9</verse>你有　神那樣的膀臂麼，你能像他發雷聲麼。
<verse>40:10</verse>你要以榮耀莊嚴為妝飾、以尊榮威嚴為衣服，
<verse>40:11</verse>要發出你滿溢的怒氣、見一切驕傲的人、使他降卑，
<verse>40:12</verse>見一切驕傲的人、將他制伏、把惡人踐踏在本處，
<verse>40:13</verse>將他們一同隱藏在塵土中、把他們的臉蒙蔽在隱密處，
<verse>40:14</verse>我就認你右手能以救自己。
<verse>40:15</verse>你且觀看河馬，我造你也造他，他喫草與牛一樣。
<verse>40:16</verse>他的氣力在腰間、能力在肚腹的筋上。
<verse>40:17</verse>他搖動尾巴如香柏樹，他大腿的筋互相聯絡。
<verse>40:18</verse>他的骨頭好像銅管，他的肢體彷彿鐵棍。
<verse>40:19</verse>他在　神所造的物中為首，創造他的給他刀劍。
<verse>40:20</verse>諸山給他出食物、也是百獸遊玩之處。
<verse>40:21</verse>他伏在蓮葉之下、臥在蘆葦隱密處、和水窪子裡。
<verse>40:22</verse>蓮葉的陰涼遮蔽他、溪旁的柳樹環繞他。
<verse>40:23</verse>河水氾濫、他不發戰、就是約但河的水漲到他口邊、也是安然。
<verse>40:24</verse>在他防備的時候誰能捉拿他、誰能牢籠他穿他的鼻子呢。
<verse>41:1</verse>你能用魚鉤釣上鱷魚麼、能用繩子壓下他的舌頭麼。
<verse>41:2</verse>你能用繩索穿他的鼻子麼、能用鉤穿他的腮骨麼。
<verse>41:3</verse>他豈向你連連懇求、說柔和的話麼，
<verse>41:4</verse>豈肯與你立約、使你拿他永遠作奴僕麼。
<verse>41:5</verse>你豈可拿他當雀鳥玩耍麼，豈可為你的幼女將他拴住麼。
<verse>41:6</verse>搭夥的漁夫、豈可拿他當貨物麼、能把他分給商人麼。
<verse>41:7</verse>你能用倒鉤鎗扎滿他的皮、能用魚滿他的頭麼。
<verse>41:8</verse>你按手在他身上、想與他爭戰、就不再這樣行罷。
<verse>41:9</verse>人指望捉拿他、是徒然的，一見他、豈不喪膽麼。
<verse>41:10</verse>沒有那麼兇猛的人敢惹他，這樣、誰能在我面前站立得住呢。
<verse>41:11</verse>誰先給我甚麼、使我償還呢、天下萬物都是我的。
<verse>41:12</verse>論到鱷魚的肢體、和其大力、並美好的骨格、我不能緘默不言。
<verse>41:13</verse>誰能剝他的外衣，誰能進他上下牙骨之間呢。
<verse>41:14</verse>誰能開他的腮頰，他牙齒四圍是可畏的。
<verse>41:15</verse>他以堅固的鱗甲為可誇、緊緊合閉、封得嚴密。
<verse>41:16</verse>這鱗甲一一相連、甚至氣不得透入其間，
<verse>41:17</verse>都是互相聯絡、膠結不能分離。
<verse>41:18</verse>他打噴嚏、就發出光來，他眼睛好像早晨的光線，〔光線原文作眼皮〕
<verse>41:19</verse>從他口中發出燒著的火把、與飛迸的火星。
<verse>41:20</verse>從他鼻孔冒出煙來、如燒開的鍋、和點著的蘆葦。
<verse>41:21</verse>他的氣點著煤炭、有火燄從他口中發出。
<verse>41:22</verse>他頸項中存著勁力、在他面前的都恐嚇跳。
<verse>41:23</verse>他的肉塊互相聯絡、緊貼其身、不能搖動。
<verse>41:24</verse>他的心結實如石頭、如下磨石那樣結實。
<verse>41:25</verse>他一起來、勇士都驚恐，心裡慌亂、便都昏迷。
<verse>41:26</verse>人若用刀、用槍、用標槍、用尖槍扎他、都是無用。
<verse>41:27</verse>他以鐵為乾草、以銅為爛木。
<verse>41:28</verse>箭不能恐嚇他使他逃避、彈石在他看為碎秸。
<verse>41:29</verse>棍棒算為禾秸，他嗤笑短槍颼的響聲。
<verse>41:30</verse>他肚腹下如尖瓦片，他如釘耙經過淤泥。
<verse>41:31</verse>他使深淵開滾如鍋、使洋海如鍋中的膏油。
<verse>41:32</verse>他行的路隨後發光、令人想深淵如同白髮。
<verse>41:33</verse>在地上沒有像他造的那樣無所懼怕，
<verse>41:34</verse>凡高大的、他無不藐視、他在驕傲的水族上作王。
<verse>42:1</verse>約伯回答耶和華說、
<verse>42:2</verse>我知道你萬事都能作、你的旨意不能攔阻。
<verse>42:3</verse>誰用無知的言語、使你的旨意隱藏呢。我所說的、是我不明白的，這些事太奇妙、是我不知道的。
<verse>42:4</verse>求你聽我、我要說話，我問你、求你指示我。
<verse>42:5</verse>我從前風聞有你、現在親眼看見你。
<verse>42:6</verse>因此我厭惡自己、〔自己或作我的言語〕在塵土和爐灰中懊悔。
<verse>42:7</verse>耶和華對約伯說話以後、就對提幔人以利法說、我的怒氣向你、和你兩個朋友發作，因為你們議論我、不如我的僕人約伯說的是。
<verse>42:8</verse>現在你們要取七隻公牛、七隻公羊、到我僕人約伯那裡去、為自己獻上燔祭，我的僕人約伯就為你們祈禱，我因悅納他、就不按你們的愚妄辦你們，你們議論我、不如我的僕人約伯說的是。
<verse>42:9</verse>於是提幔人以利法、書亞人比勒達、拿瑪人瑣法、照著耶和華所吩咐的去行、耶和華就悅納約伯。
<verse>42:10</verse>約伯為他的朋友祈禱、耶和華就使約伯從苦境轉回、〔苦境原文作擄掠〕並且耶和華賜給他的、比他從前所有的加倍。
<verse>42:11</verse>約伯的弟兄、姐妹、和以先所認識的人都來見他、在他家裡一同喫飯，又論到耶和華所降與他的一切災禍，都為他悲傷安慰他，每人也送他一塊銀子、和一個金環。
<verse>42:12</verse>這樣、耶和華後來賜福給約伯、比先前更多，他有一萬四千羊、六千駱駝、一千對牛、一千母驢。
<verse>42:13</verse>他也有七個兒子、三個女兒。
<verse>42:14</verse>他給長女起名叫耶米瑪，次女叫基洗亞，三女叫基連哈樸。
<verse>42:15</verse>在那全地的婦女中、找不著像約伯的女兒那樣美貌，他們的父親使他們在弟兄中得產業。
<verse>42:16</verse>此後、約伯又活了一百四十年、得見他的兒孫、直到四代。
<verse>42:17</verse>這樣、約伯年紀老邁、日子滿足而死。